ڈین O
کے O
مطابق O
ان O
کے O
پاس O
سابق O
صدور O
جیس O
جو O
باییڈن O
کا O
نمبر O
نہ O
تھا O

اس O
موقع O
پر O
تماشای O
نے O
پولیس B-ORG
کے O
حفاظ O
انتظامات O
کی O
کوی O
پروا O
نہ O
کی O
اور O
گواسکر O
کے O
ریکارڈ O
کا O
جشن O
منا O
کے O
لی O
میدان O
میں O
گھس O
ای O

کاشف O
نثار O
پر O
ایک O
الزام O
یہ O
بھ O
ہے O
کہ O
ان O
کےڈرام O
کی O
کہان O
زیادہ O
تر O
اندرون O
لاہور B-LOC
کے O
گرد O
گھوم O
ہے O
اور O
ان O
کے O
ڈرام O
میں O
نور O
الحسن O
نادیہ B-PER
افگن O
اور O
ثاقب O
سمیر O
جیس O
اداکار O
بار O
بار O
نظر O
ات O
ہیں O

تو O
انھ O
نے O
کہا O
کہ O
میں O
یقین O
سے O
اعتماد O
سے O
کہہ O
سک O
ہوں O
کہ O
اپ O
ٹی B-ORG
ایچ O
کیو O
تونسہ O
سے O
اپ O
علاج O
کروا O
سک O
ہیں O

جب O
ہم O
نے O
اپن O
تفتیش O
حکومت B-ORG
کے O
سام O
رکھ O
تو O
ایک O
ترجمان O
کا O
کہ O
تھا O
کہ O
حکومت B-ORG
نے O
اپ O
دایرہ O
کار O
کے O
تحت O
فور O
کارروای O
اور O
تفتیش O
کی O
تاکہ O
انفیکشن O
سے O
بچاو O
کے O
طریق O
کو O
لاگو O
کیا O
جای O

ان O
میں O
دو O
سالہ O
مکاشا O
بھ O
شامل O
تھ O

اس O
وقت O
دون O
ٹیم O
ایک O
ہی O
مقام O
پر O
پریکٹس O
کر O
رہ O
تھ O
پریکٹس O
کے O
دوران O
گیند O
ایک O
دوسر O
کی O
طرف O
جا O
معمول O
کی O
بات O
تھ O
لیکن O
مسکرا O
ہوی O
گیند O
واپس O
کر O
دی O
جا O
تھ O

لیکن O
بہترین O
کھلاڑ O
کے O
باوجود O
پاکستان B-LOC
کچھ O
عرص O
سے O
عالم O
اعزازات O
سے O
محروم O
تھا O

ٹیلس O
ٹاٹا O
چییر O
فار O
سٹریٹجک O
افییرز O
اور O
کارنی O
انڈومنٹ O
فار O
انٹرنیشنل O
پیس O
میں O
سینییر O
فیلو O
بھ O
ہیں O

امریک O
فلم O
ڈایریکٹر O
اور O
پروڈیوسر O
ریان O
کوگلر O
اپن O
فلم O
سنرز O
کے O
لی O
بہترین O
اوریجنل O
اسکرین O
پل O
کے O
لی O
اسکرز O
کے O
حقدار O
قرار O
دی O
گی O

اور O
یہ O
کوی O
غیر O
قانون O
لین O
دین O
نہ O
ہے O

ایران B-LOC
جنگ O
کی O
تازہ O
ترین O
صورتحال O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
اردو O
کے O
لاییو O
پیج O
پر O
امریک O
قوم O
کے O
نام O
اپ O
تازہ O
ترین O
خطاب O
میں O
صدر O
ٹرمپ O
انداز O
کے O
برعکس O
کوی O
واضح O
منصوبہ O
نہ O
پیش O
کر O
سک O
ہیں O
تاہم O
ان O
کا O
یہ O
ضرور O
کہ O
تھا O
کہ O
امریکہ B-LOC
ایران I-LOC
میں O
اپ O
سٹریٹجک O
اہداف O
حاصل O
کر O
کے O
قریب O
ہے O
اور O
یہ O
کہ O
ایندہ O
دو O
سے O
تین O
ہفت O
کے O
دوران O
ایران B-LOC
پر O
شدید O
حمل O
کی O
جای O
گے O

می O
<NUM> O
میں O
صدر O
ڈونلڈ O
ٹرمپ O
کی O
قیادت O
میں O
امریکا O
نے O
یکطرفہ O
طور O
پر O
جوہر O
معاہد O
سے O
دستبردار O
اختیار O
کی O
اور O
ایران B-LOC
پر O
سخت O
پابند O
دوبارہ O
نافذ O
کر O
دیں O
جن O
کے O
نتیج O
میں O
وہ O
اثاث O
بھ O
دوبارہ O
منجمد O
ہو O
گی O
جو O
صرف O
تین O
سال O
پہل O
بحال O
کی O
گی O
تھ O

میرا O
خیال O
ہے O
کہ O
یہاں O
کچھ O
حکمت O
عمل O
ضرور O
ہے O
تاکہ O
کچھ O
چیز O
کی O
جانب O
توجہ O
دلای O
جا O
سک O
اور O
کچھ O
چیز O
سے O
توجہ O
ہٹای O
جا O
سک O

کسٹمز O
اہلکار O
کے O
مطابق O
اس O
سلسل O
میں O
تحقیقات O
کا O
سلسلہ O
جار O
ہے O
اور O
یہ O
بھ O
پتہ O
لگایا O
جا O
رہا O
ہے O
کہ O
سکیورٹ O
کی O
جو O
گاڑ O
اہلکار O
کے O
ہمراہ O
گی O
تھ O
وہ O
چان O
سے O
لد O
اس O
گاڑ O
سے O
کیس O
اگ O
نکل O
گی O
جس O
میں O
چان O
کسٹمز O
کلیکٹوریٹ O
سے O
منتقل O
کی O
جا O
رہ O
تھ O

اللہ O
کا O
شکر O
ہے O
کہ O
اپ O
کے O
ملک O
میں O
ایسا O
نہ O
اور O
دوسر O
بات O
یہ O
ہے O
کہ O
جو O
اس O
مشکل O
وقت O
میں O
اپ O
اپ O
کو O
تھوڑا O
منظم O
کر O
لی O
ہے O
اس O
کے O
لی O
اسان O
ہو O
جا O
ہے O

اگل O
دو O
عشر O
تک O
دون O
ٹیم O
ایک O
دوسر O
کے O
خلاف O
کھیل O
رہ O
مگر O
پھر O
انڈیا O
نے O
کشمیر O
میں O
شورش O
کو O
ہوا O
دی O
کا O
الزام O
لگا O
کر O
کھیل O
سے O
انکار O
کر O
دیا O
جس O
کی O
پاکستان B-LOC
نے O
تردید O
کی O

اس O
کے O
علاوہ O
ان O
کی O
ذا O
زند O
اور O
شا O
شدہ O
زند O
بھ O
اتار O
چڑھاو O
سے O
بھر O
ہوی O
تھ O

اکتوبر B-MISC
<NUM> O
میں O
سنڈ O
ٹایمز O
نے O
برطانو O
صحافت O
کی O
تاریخ O
میں O
ایک O
اہم O
تحقیقا O
مضمون O
شایع O
کیا O
جس O
کا O
عنوان O
تھا O
راز O
افشا O
اسراییل O
کا O
جوہر O
اسلحہ O

صرف O
ایک O
سال O
بعد O
سنہ O
<NUM> O
میں O
انھ O
فلم O
رات O
کی O
ران O
میں O
اپ O
پہلا O
سولو O
گا O
ملا O

اس O
حوصل O
کے O
ساتھ O
ہم O
نے O
برابر O
بھ O
کر O
لی O

یہ O
ہمار O
لی O
حیران O
کن O
تھا O

ان O
تجربات O
نے O
انھ O
شدید O
مایوس O
کیا O

اگل O
صبح O
فون O
کی O
گھنٹ O
بج O
تو O
دوسر O
جانب O
سے O
ایک O
اواز O
نے O
کہا O
کہ O
گھوڑ O
کے O
ساتھ O
حادثہ O
پیش O
ایا O
ہے O
وہ O
مر O
چکا O
ہے O

وہ O
بتا O
ہیں O
کہ O
اگر O
کوی O
شخص O
اچھ O
طرح O
سے O
نہ O
سو O
تو O
اس O
کے O
مدافع O
نظام O
سے O
لے O
کر O
اعضا O
کے O
کام O
کر O
تک O
سب O
کچھ O
متاثر O
ہوسک O
ہے O

دو O
دن O
بعد O
یعن O
<NUM> O
مارچ B-MISC
سے O
شروع O
ہو O
وال O
ای O
پی B-ORG
ایل I-ORG
کے O
اس O
<NUM> O
ویں O
سیزن O
میں O
دس O
ٹیم O
شرکت O
کر O
رہ O
ہیں O
اور O
اس O
میں O
کل O
<NUM> O
میچز O
ہوں O
گے O
جو O
کہ O
اب O
تک O
کی O
ریکارڈ O
تعداد O
ہے O

اسٹریلیا O
کے O
اوپنر O
ڈیوڈ O
وارنر O
نے O
ٹیسٹ O
کرکٹ O
کے O
بعد O
اب O
ون O
ڈے O
کرکٹ O
سے O
بھ O
ریٹایرمنٹ O
کا O
اعلان O
کردیا O
ہے O

جب O
میں O
بڑ O
ہوں O
گی O
تو O
میں O
ڈاکٹر O
بن O
چاہ O
ہوں O

انھ O
نے O
مطالبہ O
کیا O
کہ O
کھیل O
کو O
مذہب O
اور O
سیاست O
سے O
دور O
رکھا O
جای O

وہ O
یہ O
بھ O
نہ O
جان O
کہ O
نام O
نہاد O
ٹیکس O
نیٹ O
سے O
باہر O
ہو O
کے O
باوجود O
زند O
کی O
ہر O
شے O
پر O
بلاواسطہ O
ٹیکس O
دے O
رہ O
ہیں O
اور O
اس O
فیصد O
ٹیکس O
انہ O
صوبیدار O
خان O
سے O
جمع O
ہو O
رہا O
ہے O
جن O
کی O
ماہانہ O
امدن O
بیس O
ہزار O
سے O
اوپر O
نہ O

یہ O
تقریبا O
ساڑھ O
چار O
ہزار O
سال O
سے O
بے O
اباد O
ہیں O

<NUM> O
تا O
<NUM> O
کوی O
ایسا O
سال O
نہ O
گزرا O
جب O
پاکستان B-LOC
ٹاپ O
ٹین O
کی O
فہرست O
میں O
نہ O
ہو O

ڈاکٹر O
ارگیرووا O
بتا O
ہیں O
کہ O
اس O
وقت O
میں O
تمباکو O
نوش O
کر O
رہ O
تھ O
کہ O
وہ O
میر O
پاس O
ای O
اور O
انھ O
نے O
ایک O
سگریٹ O
طلب O
کیا O

بمرا O
نے O
میٹ O
ہینر O
کو O
صفر O
پر O
اور O
جیمس O
نیشام O
کواٹھ O
رنز O
پر O
پویلین O
کی O
راہ O
دکھلا O
دی O

ان O
کے O
مطابق O
ان O
سے O
نہ O
صرف O
زہریل O
گیس O
خارج O
ہو O
ہیں O
بلکہ O
مس O
ہینڈلنگ O
کی O
وجہ O
سے O
کس O
بھ O
وقت O
دھماک O
کا O
بھ O
اندیشہ O
رہ O
ہے O

رپورٹ O
میں O
مزید O
کہا O
گیا O
ہے O
کہ O
بلوچستان O
میں O
ریکوڈک O
منصوب O
کی O
تکمیل O
کے O
بعد O
پاکستان B-LOC
میں O
خام O
سو O
کی O
پیداوار O
اگل O
دس O
برس O
میں O
سالانہ O
اٹھ O
سے O
دس O
ٹن O
تک O
پہنچ O
سک O
ہے O

اس O
کے O
علاوہ O
یہ O
جنگ O
امریکہ B-LOC
کی O
اپ O
اتحاد O
کی O
سلام O
یقین O
بنا O
کی O
صلاحیت O
پر O
بھ O
سوالات O
اٹھا O
رہ O
ہے O
خاص O
طور O
پر O
ایس B-ORG
وقت O
میں O
جب O
متحدہ O
عرب O
امارات O
سے O
لے O
کر O
سعو O
عرب O
تک O
مشرق O
وسط O
کے O
کی O
ممالک O
ایران B-LOC
کی O
جانب O
سے O
جواب O
حمل O
کا O
نشانہ O
بن O
چک O
ہیں O

بینظیر O
بھٹو O
نے O
ایک O
داو O
کھیل O
کا O
فیصلہ O
کیا O
تھا O

اس O
لی O
فیصلہ O
کیا O
گیا O
کہ O
دون O
حص O
الگ O
الگ O
جار O
کی O
جای O
گے O

مگر O
اس O
وقت O
ان O
کو O
زیادہ O
نہ O
جا O
جا O
تھا O

چھ O
ایک O
روزہ O
بین O
الاقوام O
میچ O
کی O
سیریز O
میں O
تیسرا O
میچ O
جمشید O
پور O
کے O
کینن O
سٹیڈیم O
میں O
کھیلا O
گیا O

بالاخر O
انھ O
اپ O
ساتھ O
کو O
اکٹھا O
کر O
اور O
اس O
کی O
جانچ O
اور O
ٹیسٹ O
کے O
نظام O
کو O
متعارف O
کروا O
کی O
اجازت O
مل O
گی O

علاقہ O
مکین O
نے O
یہ O
خدشہ O
ظاہر O
کیا O
تھا O
کہ O
مٹ O
ہموار O
کر O
سے O
یادگار O
کا O
جھکاو O
ایک O
طرف O
ہو O
گیا O
ہے O

بظاہر O
چرکاسف O
جلد O
ہی O
اپ O
گھر O
یعن O
روس B-LOC
واپس O
بھیج O
دی O
جای O
گے O

خیال O
رہ O
کراچ O
کنگز O
نے O
ڈیوڈ O
وارنر O
کو O
رواں O
برس O
اپن O
ٹیم O
میں O
شامل O
کر O
ہوی O
کپتان O
کی O
ذمہ O
دار O
سونپ O
ہے O

نہ O
ہی O
میں O
نے O
پی B-ORG
سی I-ORG
بی I-ORG
سے O
زبردس O
ٹیم O
لی O
ہے O

ان O
کے O
شوہر O
اور O
تین O
بچ O
ان O
سے O
ہزار O
میل O
دور O
فلپاین O
ہی O
میں O
رہ O
ہیں O

ایران B-LOC
نے O
امریک O
و O
اسراییل O
فضای O
حمل O
کا O
جواب O
دی O
ہوی O
گذشتہ O
چار O
روز O
کے O
دوران O
اپ O
عرب O
پڑوس O
پر O
سینکڑ O
میزایل O
اور O
ڈرون O
داغ O
ہیں O

ٹرمپ O
کو O
اسراییل O
کے O
ایران B-LOC
تجرب O
اور O
یقین O
دہان O
پر O
اس O
قدر O
اعتماد O
تھا O
کہ O
نیٹو O
اتحاد O
خلیج O
جگر O
جاپان O
جنوب O
کوریا O
کانگریس O
اور O
ووٹر O
کو O
بھ O
اعتماد O
میں O
لی O
کا O
تکلف O
نہ O
کیا O
گیا O

لہذا O
پاکستان B-LOC
چاہ O
ہے O
کہ O
یہ O
تنازع O
ختم O
ہو O
اور O
وہ O
کشید O
ختم O
کرا O
کی O
پور O
کوشش O
کر O
چاہ O
ہے O

پوپ O
لیو O
امریکہ B-LOC
اور O
اسراییل O
کی O
ایران B-LOC
میں O
فوج B-ORG
کارروای O
کے O
کھل O
ناقد O
رہ O
ہیں O

امریکہ B-LOC
اور O
اسراییل O
کی O
فرور O
کے O
اخر O
میں O
ایران B-LOC
کے O
خلاف O
حمل O
کی O
ایک O
بنیا O
دلیل O
یہ O
تھ O
کہ O
وہ O
تہران B-LOC
کو O
جوہر O
ہتھیار O
کی O
تیار O
سے O
روک O
چاہ O
تھ O

جنرل O
حمید O
گل O
کہ O
ہیں O
کہ O
ان O
میں O
مصر O
بھ O
شامل O
تھا O
جہاں O
کی O
اسلحہ O
ساز O
فیکٹر O
سے O
یہ O
اسلحہ O
پاکستان B-LOC
پہنچایا O
جا O
تھا O

افراتفر O
ان O
کے O
لی O
کام O
کر O
ہے O

ار O
سی B-ORG
بی I-ORG
کو O
ادتیہ O
برلا O
گروپ O
کی O
سربراہ O
میں O
خرید O
وال O
کنسورشیم O
کے O
مطابق O
یہ O
ڈیل O
تقریبا O
<NUM> O
کروڑ O
روپ O
( O
<NUM> O
<NUM> O
ارب O
ڈالر O
) O
میں O
ہوی O
ہے O

جبکہ O
شمعون O
عباس O
جاوید O
شیخ O
روما O
ماییکل O
اور O
شفقت O
چیمہ O
کے O
ساتھ O
ساتھ O
حال O
ہی O
میں O
وفات O
پا O
جا O
وال O
اداکار O
خالد O
بٹ O
اور O
قو O
خان O
بھ O
اس O
کا O
حصہ O
ہیں O

موجودہ O
کھلاڑ O
کے O
حوال O
سے O
بات O
کر O
ہوی O
شردھا O
اگرا O
نہ O
کہا O
کہ O
یہ O
تبدیل O
صرف O
رو O
میں O
نہ O
بلکہ O
تجرب O
میں O
بھ O
ہے O

جب O
ان O
سے O
استفسار O
کیا O
کہ O
فلم O
میں O
یہ O
بھ O
دکھایا O
گیا O
ہے O
کہ O
چوہدر O
اسلم O
داود O
ابراہیم O
کے O
ساتھ O
رابط O
میں O
تھ O
کیا O
ایسا O
تھا O

چاول O
پکا O
کے O
لی O
پریشر O
ککر O
کی O
<NUM> O
سیٹ O
لگان O
پڑ O
ہیں O

اس O
میچ O
میں O
جاوید O
میانداد O
کمر O
میں O
تکلیف O
کی O
وجہ O
سے O
نہ O
کھیل O
رہ O
تھ O

خیال O
رہ O
کہ O
گذشتہ O
سنیچر O
کو O
اسلام B-LOC
اباد O
میں O
ایران B-LOC
اور O
امریکہ B-LOC
کے O
درمیان O
مذاکرات O
سے O
قبل O
جمعہ B-MISC
کی O
شب O
سعو O
وزیر O
خزانہ O
محمد B-PER
بن O
عبد O
اللہ O
الجدعان O
نے O
پاکستان B-LOC
وزیر O
اعظم O
شہباز B-PER
شریف O
سے O
ملاقات O
کی O
تھ O

دون O
ملک O
کے O
درمیان O
طے O
پای O
معاہد O
کے O
مطابق O
یہاں O
سے O
زینب B-PER
کو O
پاکستان B-LOC
واپس O
بھیجا O
جا O
تھا O

یوں O
لگ O
لگا O
جیس O
ہم O
ارجنٹی O
کی O
اپن O
ٹیم O
بن O
گی O
ہوں O

سنہ O
<NUM> O
میں O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
کو O
دی O
گی O
انٹرویو O
میں O
انھ O
نے O
انڈیا O
کی O
حراست O
میں O
اپ O
تجربات O
سے O
اگاہ O
کیا O
تھا O

ساحر O
عل O
بگا O
موسیق O
کی O
دنیا O
میں O
مصنوع O
ذہانت O
کو O
خطرہ O
نہ O
سمجھ O
ہیں O
وہ O
کہ O
ہیں O
کہ O
مصنوع O
ذہانت O
فنکار O
کو O
مدد O
فراہم O
کر O
رہ O
ہے O

یہ O
پاکستان B-LOC
کرکٹ O
کے O
لی O
فایدہ O
مند O
ہو O

اللہ O
کا O
شکر O
ہے O
کہ O
اپ O
کے O
ملک O
میں O
ایسا O
نہ O
اور O
دوسر O
بات O
یہ O
ہے O
کہ O
جو O
اس O
مشکل O
وقت O
میں O
اپ O
اپ O
کو O
تھوڑا O
منظم O
کر O
لی O
ہے O
اس O
کے O
لی O
اسان O
ہو O
جا O
ہے O

ایران B-LOC
خبر O
رساں O
ادار O
تسنیم O
نے O
ایک O
ذریع O
کے O
حوال O
سے O
کہا O
ایران B-LOC
کو O
مذاکرات O
کی O
کوی O
جل O
نہ O
گیند O
اب O
امریکہ B-LOC
کے O
کورٹ O
میں O
ہے O

اس O
حوال O
سے O
خدشات O
پای O
جا O
ہیں O
کہ O
ایران B-LOC
میں O
عدم O
استحکام O
کی O
صورت O
اس O
جوہر O
مواد O
کا O
کیا O
ہو O
گا O

انھ O
نے O
<NUM> O
کی O
دہای O
کے O
اواخر O
سے O
تحقیق O
کا O
اپ O
راستہ O
مرتب O
کر O
رکھا O
تھا O
اور O
اس O
ضمن O
میں O
وہ O
بیرون O
ممالک O
کے O
ساینس O
لٹریچر O
سے O
اگاہ O
حاصل O
کر O
رہ O
تھ O

اور O
شجاع O
نواز B-PER
کے O
مطابق O
سندھ O
میں O
فوج B-ORG
اپریشن O
کی O
وجہ O
سے O
ارم O
چیف O
اور O
وزیراعظم O
کے O
تعلقات O
مزید O
بگڑ O

سنہ O
<NUM> O
کے O
اوایل O
میں O
انھ O
نے O
پنجاب O
یونیورسٹ O
کے O
سنٹر O
فار O
سالڈ O
سٹیٹ O
فزکس O
میں O
گوشہ O
عافیت O
پا O
لیا O

ایک O
نرس O
نے O
کہا O
کہ O
چھوٹ O
سی B-ORG
دوای O
کا O
حساب O
بھ O
ہم O
سے O
لیا O
جا O
ہے O

کی O
کھلاڑ O
کے O
چہر O
پر O
مایوس O
صاف O
دیکھ O
جا O
سک O
تھ O

کراچ O
میں O
پی B-ORG
ہو O
وال O
سرفراز B-PER
نے O
اپ O
ون O
ڈے O
ڈیبیو O
<NUM> O
میں O
کیا O
تھا O

ڈایلیسز O
سے O
پہل O
ڈایلیسز O
مشین O
کو O
اندرون O
اور O
بیرون O
طور O
پر O
انفیکشن O
سے O
پاک O
کیا O
جا O
چاہی O

میں O
خود O
کو O
خوش O
قسمت O
سمجھ O
ہوں O
کہ O
میر O
کیرییر O
میں O
اچھ O
لوگ O
موجود O
تھ O

انڈیا O
کو O
یہ O
بھ O
معلوم O
ہوا O
کہ O
پاکستان B-LOC
مغرب O
ممالک O
کی O
کوہ O
پیمای O
ٹیم O
بھ O
اس O
علاق O
میں O
بھیج O
رہ O
ہیں O
تاکہ O
اس O
علاق O
پر O
اپ O
دعو O
مضبوط O
کیا O
جا O
سک O

جوہر O
ہتھیار O
کی O
محقق O
اور O
مصنفہ O
رابعہ O
اختر O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
سعو O
عرب O
اور O
پاکستان B-LOC
میں O
غیررسم O
دیرینہ O
دفاع O
معاہدہ O
موجود O
ہے O
لیکن O
موجودہ O
معاہد O
نے O
سکیورٹ O
تعلقات O
کو O
باقاعدہ O
معاہد O
کی O
شکل O
دے O
دی O
ہے O

انھ O
نے O
ڈرام O
کی O
مقبولیت O
پر O
بات O
کر O
ہوی O
کہا O
کہ O
انھ O
بالکل O
بھ O
اندازہ O
نہ O
تھا O
کہ O
یہ O
ات O
مقبول O
ہو O
گا O

اویس O
سلیم B-PER
لکھ O
ہیں O
کہ O
بنگلہ O
دیش O
کی O
وکٹ O
پر O
ناہید O
را O
نہ O
کھیلا O
جا O
رہا O

جب O
اس O
سوال O
کی O
بات O
ات O
ہے O
کہ O
کیا O
ناشتہ O
کر O
سے O
وزن O
میں O
کم O
یا O
صحت O
مند O
وزن O
برقرار O
رکھ O
میں O
مدد O
مل O
ہے O
تو O
ثبوت O
مل O
جل O
ہیں O

عام O
الفیل O
یا O
ہاتھ O
کا O
سال O
کہلا O
اس O
سال O
میں O
پیغمبر O
اسلام B-LOC
کی O
ولادت O
ہوی O

عدالت B-ORG
میں O
پیش O
کی O
گی O
دستاویزات O
کے O
مطابق O
انھ O
سنیچر O
کے O
روز O
گرفتار O
کیا O
گیا O
اور O
سوموار O
کو O
باضابطہ O
طور O
پر O
ان O
پر O
فرد O
جرم O
عاید O
کی O
گی O

اب O
یہ O
ملک O
میں O
خواتین O
کی O
صحت O
کو O
بہتر O
بنا O
کے O
بنیا O
مقصد O
کے O
ساتھ O
کنڈوم O
ہسپتال O
کی O
مصنوعات O
اور O
ادویات O
تیار O
کر O
ہے O

اس O
پر O
سو O
پر O
سہاگہ O
یہ O
تھا O
کہ O
بلغارین O
حکام O
اس O
بار O
میں O
تحقیق O
کر O
اور O
جان O
میں O
دلچسپ O
نہ O
رکھ O
تھ O
مگر O
ڈاکٹر O
رادکا O
ارگیرووا O
کو O
اس O
بار O
میں O
دلچسپ O
تھ O

پہل O
اعتماد O
قایم O
کیا O
جا O
ہے O
اور O
پھر O
بعد O
میں O
انھ O
مصنوعات O
خرید O
کے O
لی O
پھانس O
لیا O
جا O
ہے O

جب O
اللہ O
بادیا O
والا O
معاملہ O
تنازع O
کا O
باعث O
بنا O
تو O
اس O
کا O
ردعمل O
فور O
ایا O

اس O
حمل O
میں O
زندہ O
بچ O
وال O
متاثرین O
کے O
ساتھ O
نیورو O
ساینسدان O
نے O
کام O
کیا O

مو O
عالم O
نام O
ایک O
صارف O
نے O
لکھا O
کہ O
اشا O
بھوسل O
ایک O
ایس B-ORG
لیجنڈ O
ہیں O
جن O
کی O
موسیق O
تمام O
سرحد O
سے O
ماورا O
ہے O

( O
میچ O
سے O
پہل O
یہ O
سمجھا O
جا O
تھا O
کہ O
انھ O
زیادہ O
سکیورٹ O
کی O
ضرورت O
نہ O
ہو O
گی O
) O

اس O
شاہ O
سلسل O
کے O
اخر O
بادشاہ O
ذونواس O
نے O
جب O
یہودیت O
اختیار O
کی O
تو O
وہ O
نجران O
کے O
مسیح O
پر O
ظلم O
ڈھا O
لگ O

یاد O
رہ O
کہ O
اس O
سے O
قبل O
مارچ B-MISC
کے O
اخر O
میں O
محسن O
نقو O
کا O
کہ O
تھا O
کہ O
پاکستان B-LOC
سپر O
لیگ B-ORG
کا O
<NUM> O
واں O
سیزن O
<NUM> O
مارچ B-MISC
سے O
شروع O
ہو O
گا O
تاہم O
خط O
کی O
موجودہ O
صورتحال O
کے O
باعث O
اس O
بار O
میچز O
صرف O
دو O
شہر O
میں O
ہوں O
گے O
اور O
شایقین O
میچز O
دیکھ O
سٹیڈیم O
بھ O
نہ O
ا O
سک O
گے O
جبکہ O
افتتاح O
تقریب O
بھ O
منسوخ O
کر O
دی O
گی O

انھ O
نے O
اصرار O
کیا O
کہ O
اشا O
کلاسیک O
انداز O
اپنای O

خلیج O
کے O
دون O
اطراف O
کی O
ارضیا O
ساخت O
میں O
نما O
فرق O
پایا O
جا O
ہے O

میر O
بیو O
یہاں O
ایک O
دوسر O
لاین O
میں O
کھڑ O
ہے O
تاکہ O
ہم O
ٹکٹ O
خرید O
میں O
کامیاب O
ہو O
سک O

جانور O
سے O
بات O
کر O
کبھ O
صرف O
کتاب O
اور O
فلم O
کا O
موضوع O
ہوا O
کر O
تھا O
لیکن O
کیا O
اب O
بھ O
یہ O
محض O
ایک O
خواب O
ہے O
یا O
جلد O
حقیقت O
بن O
سک O
ہے O
اور O
اس O
میں O
مصنوع O
ذہانت O
کس O
طرح O
مددگار O
ثابت O
ہو O
سک O
ہے O

اس O
موضوع O
پر O
محقق O
اے O
ار O
شبل O
کی O
کتاب O
کا O
نام O
تو O
<NUM> O
خانواد O
ہے O
مگر O
اس O
میں O
پاکستان B-LOC
کے O
<NUM> O
بڑ O
کاروبار O
خاندان O
کا O
بیان O
ہے O

فکشن O
اور O
باییوگراف O
پر O
مبن O
اس O
فلم O
کو O
بنا O
کے O
لی O
وہ O
اس O
وقت O
فنڈ O
ریزنگ O
کر O
رہ O
ہیں O
اور O
وہ O
چاہ O
ہیں O
کہ O
یہ O
فلم O
اگل O
برس O
ریلیز O
کر O
دی O
جای O

پاکستان B-LOC
کے O
صوب O
پنجاب O
میں O
لاہور B-LOC
کی O
ایک O
سیشن O
عدالت B-ORG
نے O
ہتک O
عزت O
کے O
مقدم O
میں O
ڈگر O
جار O
کر O
ہوی O
گلوکارہ O
میشا O
شفیع O
کو O
یہ O
حکم O
دیا O
ہے O
کہ O
وہ O
گلوکار O
اور O
اداکار O
عل O
ظفر O
کو O
ہرجا O
کی O
مد O
میں O
<NUM> O
لاکھ O
روپ O
ادا O
کر O

مقام O
ڈاکٹر O
عمران B-PER
اربان O
نے O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
کو O
بتایا O
تھا O
کہ O
میڈیکل O
ہسٹر O
میں O
ان O
کو O
پتہ O
چلا O
کہ O
وہ O
مختلف O
کلینک O
جا O
چک O
ہیں O
اور O
انجیکشن O
لگوا O
چک O
ہیں O

تاہم O
سرکار O
دعو O
کے O
مطابق O
کیرالہ O
تمل O
ناڈو O
اڑیسہ O
اندھرا O
پردیش O
مہاراشٹرا O
اور O
گجرات O
کے O
ساحل O
علاق O
میں O
تھوریم O
کا O
بڑا O
ذخیرہ O
موجود O
ہے O

ان O
کا O
مزید O
کہ O
تھا O
کہ O
ہم O
کبھ O
بھ O
اس O
وایرس O
سے O
اتن O
اموات O
کا O
اندازہ O
نہ O
تھا O

ان O
کے O
مطابق O
تربیت O
یافتہ O
اداکار O
اکثر O
سکرین O
پر O
مختلف O
انداز O
سے O
نظر O
ات O
ہیں O

عبد O
ات O
رنز O
نہ O
بنا O
جت O
ان O
کے O
کیچز O
ڈراپ O
کر O
سے O
دوسر O
کے O
بن O
جا O
ہیں O

تو O
پھر O
اج O
اتن O
زیادہ O
عورت O
پیٹھ O
کے O
بل O
لیٹ O
کر O
کی O
بچ O
پی B-ORG
کر O
ہیں O

امریک O
محکمہ O
توانای O
نے O
خبردار O
کیا O
ہے O
کہ O
ایک O
طویل O
عرص O
تک O
یہ O
تمام O
عوامل O
توانای O
کی O
قیمت O
میں O
شامل O
ہو O
کر O
صارفین O
تک O
منتقل O
ہو O
رہ O
گے O

رابرٹ O
اینڈریو O
جونییر O
کی O
نگران O
کر O
وال O
افسر O
نے O
بتایا O
کہ O
ان O
کے O
بار O
میں O
کس O
کو O
کچھ O
معلوم O
نہ O
تھا O
کبھ O
کس O
نے O
ان O
کی O
طرف O
انگل O
نہ O
اٹھای O
تھ O
کہ O
وہ O
منشیات O
فروش O
ہے O

<NUM> O
لاکھ O
ابا O
کے O
ساتھ O
سویٹزرلینڈ O
میں O
فی O
کس O
سب O
سے O
زیادہ O
جوہر O
پناہ O
گاہ O
ہیں O
جن O
کی O
تعداد O
<NUM> O
<NUM> O
سے O
زیادہ O
ہے O

مکھن O
لال O
نام O
صارف O
نے O
لکھا O
کہبطور O
انڈین O
میں O
سمجھ O
ہوں O
کہ O
محمد B-PER
رضوان I-PER
تیکنیک O
طور O
پر O
درست O
کہہ O
رہ O
ہیں O

اسلام B-LOC
اباد O
میں O
سنیچر O
کو O
ہو O
وال O
مذاکرات O
سے O
قبل O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
اردو O
کو O
متعدد O
مقام O
صحاف O
کی O
جانب O
سے O
بتایا O
گیا O
تھا O
کہ O
انھ O
حکام O
کی O
جانب O
سے O
کہا O
گیا O
ہے O
کہ O
وہ O
کس O
بھ O
پاکستان B-LOC
سرکار O
ذرایع O
کی O
طرف O
سے O
قیاس O
ارای O
پر O
مبن O
معلومات O
اس O
اہم O
موقع O
پر O
نشر O
کر O
سے O
گریز O
کر O

امریک O
صدر O
ڈونلڈ O
ٹرمپ O
نے O
خود O
پر O
ہو O
وال O
شدید O
تنقید O
کے O
بعد O
اپن O
ایک O
متنازع O
تصویر O
اپ O
سوشل O
میڈیا O
پلیٹ O
فارم O
ٹروتھ O
سوشل O
سے O
حذف O
یعن O
ڈیلیٹ O
کر O
دی O
ہے O

ان O
کا O
ملتان B-LOC
سلطانز O
کے O
شایقین O
کے O
لی O
پیغام O
ہے O
کہ O
جو O
میں O
نے O
وعدہ O
کیا O
وہ O
پورا O
کر O
کے O
دکھایا O
ہے O

بدھ B-MISC
کو O
بنگلہ O
دیش O
نے O
ٹاس O
جیت O
کر O
پاکستان B-LOC
کو O
پہل O
بیٹنگ O
کر O
کی O
دعوت O
دی O
اور O
اس O
صرف O
<NUM> O
رنز O
پر O
اوٹ O
کر O
دیا O

ہم O
ایڈمرل O
کوپر O
( O
کمانڈر O
سینٹکام O
) O
مارکو O
روبیو O
( O
وزیر O
خارجہ O
) O
پیٹ O
ہیگسیتھ O
( O
وزیر O
دفاع O
) O
اور O
پور O
نیشنل O
سکیورٹ O
ٹیم O
سے O
رابط O
میں O
تھ O

مگر O
انھ O
نے O
ہمار O
لی O
دیس O
گیم O
چینجر O
چنا O

زمین O
سے O
ریکارڈ O
فاصلہ O
روشن O
کی O
سطح O
اور O
مخصوص O
مدار O
کا O
مطلب O
ہے O
کہ O
اوراین O
کے O
عمل O
نے O
ایس B-ORG
مناظر O
دیکھ O
ہیں O
جو O
کس O
انسان O
نے O
کبھ O
نہ O
دیکھ O
تھ O

کشمیر O
کے O
ایک O
کمانڈر O
جنرل O
عطا O
حسنین O
یاد O
کر O
ہیں O
کہ O
با O
چوک O
پر O
برف O
کا O
بستر O
تین O
ٹایر O
وال O
ڈب O
کی O
برتھ O
کے O
برابر O
رہا O
ہو O
گا O

رفیق O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
انھ O
اپ O
مذہب O
کی O
سمجھ O
اس O
وقت O
ای O
جب O
کالج O
میں O
ان O
کی O
ملاقات O
سماعت O
سے O
محروم O
ایک O
اور O
مسلمان O
سے O
ہوی O

انھ O
نے O
ابتدای O
میچ O
سے O
قبل O
صحاف O
سے O
کہا O
تھا O
کہ O
میں O
جرمن O
اور O
ہالینڈ O
( O
نیدرلینڈز O
) O
جیس O
کس O
یورپ O
ٹیم O
کو O
پنالٹ O
کارنرز O
کے O
ذریع O
ہاک O
کا O
حسن B-PER
برباد O
کر O
کے O
عالم O
ٹایٹل O
جیت O
نہ O
دوں O
گا O

سب O
سے O
ذیادہ O
جس O
بات O
کا O
امکان O
دکھای O
دی O
ہے O
وہ O
یہ O
کہ O
امریکہ B-LOC
اور O
ایران B-LOC
ایس B-ORG
صورتحال O
میں O
واپس O
ا O
جای O
جس O
کنٹرولڈ O
ایسکلیشن O
کہا O
جا O
ہے O
یعن O
کشید O
تو O
بڑھ O
گی O
مگر O
مکمل O
جنگ O
تک O
بات O
نہ O
پہنچ O
گی O

ایس B-ORG
صورت O
میں O
اس O
کے O
گر O
یا O
کس O
چیز O
سے O
ٹکرا O
کا O
خطرہ O
ہو O
ہے O

پاور O
ڈویژن O
کے O
مطابق O
پاکستان B-LOC
میں O
بجل O
کی O
لوڈ O
شیڈنگ O
حکومت B-ORG
کی O
پیک O
ریلیف O
سٹریٹج O
کا O
حصہ O
ہے O
اور O
اگر O
اس O
ضمن O
میں O
بروقت O
اقدامات O
نہ O
کی O
جا O
تو O
بجل O
کے O
نرخ O
میں O
پانچ O
سے O
چھ O
روپ O
فی O
یونٹ O
تک O
اضافہ O
ہو O
سک O
تھا O

ہم O
ایک O
دوسر O
کو O
اپ O
اشار O
سکھا O
رہ O
تھ O

کیپٹن O
سنج O
کلکرن O
اپ O
سپاہ O
کو O
لے O
کر O
چی O
ہیل O
کاپٹر O
پر O
بیس O
کیمپ O
سے O
روانہ O
ہوی O

انتباہ O
اس O
تحریر O
میں O
ایس B-ORG
تفصیلات O
شامل O
ہیں O
جو O
قاریین O
کے O
لی O
تکلیف O
کا O
باعث O
بن O
سک O
ہیں O

انھ O
نے O
بتایا O
کہ O
انھ O
نے O
وہ O
جارحانہ O
انداز O
اور O
پیٹرن O
اپن O
فٹبال O
ٹیم O
میں O
اپنایا O
اور O
اس O
حکمت O
عمل O
نے O
انھ O
فتح O
دلا O
دی O

مثال O
کے O
طور O
پر O
<NUM> O
مختلف O
مطالعات O
کے O
حالیہ O
جایز O
سے O
معلوم O
ہوا O
کہ O
سکرینز O
کی O
روشن O
نیند O
میں O
زیادہ O
سے O
زیادہ O
تقریبا O
نو O
منٹ O
کی O
تاخیر O
کر O
ہے O
ایسا O
نہ O
ہو O
کہ O
روشن O
نیند O
کو O
بالکل O
اڑا O
ہی O
دے O

یہ O
سست O
رو O
کی O
سال O
کی O
تیز O
ترق O
کے O
بعد O
سام O
ای O
ہے O

عام O
عوام O
پارک O
چل O
جا O
ہے O
اور O
نیچر O
کو O
انجوای O
کر O
ہے O
وہ O
بھ O
نہ O
جایا O
کر O

حضرت O
عبداللہ B-PER
بن O
عباس O
سے O
روایت O
ہے O
کہ O
یہ O
کنکر O
ریٹھ O
کے O
برابر O
تھ O
جبکہ O
ایک O
روایت O
یہ O
بھ O
ہے O
کہ O
بکر O
کی O
مینگن O
کے O
برابر O
تھ O

ہوم O
سیٹھ O
راجہ O
رم O
اس O
وقت O
کے O
انڈین O
ارم O
چیف O
جنرل O
بیور O
اس O
وقت O
کے O
ڈی O
ار O
ڈی O
او O
کے O
چییرمین O
بی B-ORG
ڈی O
ناگ O
چودھر O
ٹیم O
کے O
ڈپٹ O
لیڈر O
پی B-ORG
کے O
اینگر O
اور O
لیفٹیننٹ O
کرنل O
پی B-ORG
پی I-ORG
سبھروال O
وہاں O
موجود O
تھ O

یہ O
وجہ O
ہے O
کہ O
اپ O
بڑبڑا O
سک O
ہیں O
کراہ O
سک O
ہیں O
صاف O
بول O
سک O
ہیں O
اور O
کبھ O
کبھ O
نیند O
میں O
چل O
بھ O
سک O
ہیں O

بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
نے O
نشتر O
میڈیکل O
یونیورسٹ O
کی O
وایس O
چانسلر O
پروفیسر O
ڈاکٹر O
مہناز O
خاکوان O
رجسڑار O
یونیورسٹ O
اور O
نیفرالوج O
ڈیپارٹمٹ O
کے O
ہیڈ O
ڈاکٹر O
غلام O
عباس O
اور O
ہسپتال O
کے O
ایم B-ORG
ایس I-ORG
ڈاکٹر O
کاظم O
سے O
رابطہ O
قایم O
کیا O
مگر O
انھ O
نے O
کوی O
اس O
واقع O
سے O
متعلق O
کوی O
جواب O
نہ O
دیا O

خفیہ O
طریق O
سے O
فلم O
بنا O
کے O
دوران O
ہم O
نے O
دیکھا O
کہ O
وارڈز O
میں O
اکثر O
سپلای O
نہ O
ہو O
تھ O
اور O
کی O
مریض O
سے O
کہا O
جا O
کہ O
وہ O
پیراسٹامول O
خود O
باہر O
سے O
لای O

یہ O
مادہ O
ابت O
میں O
مٹ O
سے O
بھرپور O
چو O
کے O
پتھر O
اور O
دیگر O
ایس B-ORG
چٹان O
میں O
مرتکز O
ہو O
ہے O
جو O
بلند O
درجہ O
حرارت O
اور O
دباو O
کا O
سام O
کر O
ہیں O

برس O
بعد O
بھ O
براین O
لارا O
کے O
ذہن O
میں O
اس O
مقابل O
کی O
یاد O
تازہ O
ہے O
اور O
وہ O
اج O
بھ O
یہ O
کہ O
ہیں O
کہ O
اپ O
کرییر O
میں O
انھ O
نے O
محمد B-PER
زاہد O
سے O
تیز O
بولر O
کا O
سام O
نہ O
کیا O

یہ O
واضح O
نہ O
کہ O
ایا O
وہ O
مسجد O
ایپسٹین O
کی O
پراپرٹ O
کے O
کس O
مقام O
کو O
کہہ O
رہ O
تھ O

ان O
کے O
والد O
دیناناتھ O
منگیشکر O
کلاسیک O
موسیق O
کے O
سکالر O
اور O
مراٹھ O
تھیٹر O
کی O
معزز O
شخصیت O
تھ O

میر O
نیند O
بے O
ترتیب O
ہے O
لیکن O
یہ O
صرف O
ایک O
تجرب O
کے O
لی O
ہے O

اس O
سے O
اندازہ O
کیا O
جا O
سک O
ہے O
کہ O
ایندہ O
کیا O
حالات O
درپیش O
ہوں O
گے O

ان O
مسافر O
کو O
سعو O
عرب O
پہنچ O
پر O
طویل O
قطار O
میں O
نہ O
لگ O
پڑا O
بلکہ O
وہاں O
بس O
ان O
کی O
منتظر O
تھ O
جن O
کے O
ذریع O
انھ O
ان O
کے O
ہوٹل O
میں O
پہنچا O
دیا O
گیا O
جہاں O
ان O
کا O
سامان O
بھ O
پہنچ O
چکا O
تھا O

اس O
دور O
میں O
اشا O
کو O
زیادہ O
تر O
بی B-ORG
گریڈ O
یا O
کم O
بجٹ O
فلم O
میں O
مواقع O
مل O

لاہور B-LOC
الیکٹرک O
سپلای O
کمپن O
یا O
لیسکو O
کی O
طرف O
جار O
کردہ O
بیان O
پاور O
ڈویژن O
کی O
وضاحت O
سے O
تھوڑا O
مختلف O
ہے O

چین B-LOC
میں O
نوکر O
کے O
لی O
شدید O
مقابل O
کے O
باعث O
پیچھ O
رہ O
جا O
کا O
خوف O
خاصا O
گہرا O
ہے O

اس O
میں O
بہت O
بڑا O
خطرہ O
تھا O
لیکن O
ادتیہ O
دھر O
کا O
یقین O
رنگ O
لے O
ایا O
اور O
کامیاب O
کی O
ایک O
نی O
تاریخ O
لکھ O
گی O

سورو O
گنگول O
کی O
وہ O
مہمان O
نواز B-PER
میں O
کبھ O
نہ O
بھول O
پایا O

خلیج O
فارس O
کے O
نیچ O
ایک O
ایسا O
حوض O
( O
بیسن O
) O
موجود O
ہے O
جو O
زاگرس O
پہاڑ O
کے O
ابھار O
کے O
نتیج O
میں O
کٹاو O
سے O
بن O
وال O
تلچھٹ O
سے O
بھر O
گیا O
ہے O

دوسر O
جانب O
امریکہ B-LOC
یہ O
چاہ O
ہے O
کہ O
ایران B-LOC
ایندہ O
کبھ O
یورینیم O
کو O
افزودہ O
نہ O
کر O
اور O
اس O
سلسل O
میں O
اپن O
تمام O
سہولیات O
کو O
بھ O
ختم O
کر O

ہیلپ O
سینٹر O
کے O
لنک O
پر O
پوچھا O
جا O
ہے O
کہ O
کیا O
اپ O
ہیک O
ہو O
کے O
بعد O
بھ O
اپ O
ایکس O
اکاونٹ O
استعمال O
کر O
سک O
ہیں O

ان O
کے O
مطابق O
معاون O
کردار O
ادا O
کر O
وال O
فنکار O
کی O
کمای O
اس O
سے O
کم O
ہو O
ہے O

یمن O
کی O
جنگ O
نے O
سعو O
عرب O
اور O
متحدہ O
عرب O
امارات O
کے O
مختلف O
جغرافیای O
اور O
سیاس O
مفادات O
کو O
نما O
کیا O
ہے O
جبکہ O
اوپیک O
میں O
تیل O
کی O
پیداوار O
کے O
فیصل B-PER
افریقہ O
اور O
بحیرہ O
احمر O
میں O
اثر O
و O
رسوخ O
بڑھا O
کی O
کوشش O
پر O
بھ O
ان O
کے O
موقف O
ایک O
دوسر O
سے O
مختلف O
رہ O
ہیں O

دوست O
ممالک O
بھ O
پہل O
کی O
طرح O
مٹھ O
بھر O
کے O
اشرف O
اچھال O
کے O
بجای O
ادھار O
کی O
پای O
پای O
کا O
جواز O
لکھت O
پڑھت O
میں O
مانگ O
لگ O
ہیں O
اور O
معاش O
ڈھانچہ O
ٹھیک O
کر O
کا O
بن O
مان O
مشورہ O
بھ O
دی O
لگ O
ہیں O

میں O
جب O
کش O
میں O
سوار O
ہوا O
تو O
اس O
وقت O
صرف O
چھ O
افراد O
وہاں O
موجود O
تھ O

اس O
پر O
عبدالمطلب O
نے O
نہایت O
پر O
اعتماد O
لہج O
میں O
وہ O
تاریخ O
جملہ O
کہا O
جو O
عرب O
کی O
فطر O
انا O
اور O
توکل O
کا O
مظہر O
ہے O
اونٹ O
کا O
میں O
مالک O
ہوں O
مگر O
اس O
گھر O
کا O
ایک O
مالک O
ہے O
جو O
اس O
کی O
خود O
حفاظت O
کر O
گا O

لہذا O
انڈین O
سامعین O
کیا O
چاہ O
ہیں O
بمقابلہ O
پروپیگنڈا O
پر O
بحث O
جار O
ہے O

اس O
پوسٹ O
پر O
ٹرمپ O
کو O
خاص O
تنقید O
کا O
سام O
ہے O
اور O
ان O
کے O
حام O
بھ O
اس O
پر O
ان O
کی O
مخالفت O
کر O
رہ O
ہیں O

سبسکرایب O
کر O
کے O
لی O
کلک O
کر O
بلغاریہ O
سے O
باہر O
جا O
یا O
اس O
چھوڑ O
ان O
کے O
لی O
اسان O
نہ O
تھا O
لیکن O
جون B-MISC
<NUM> O
میں O
ارگیرووا O
ایک O
ساینس O
کانفرنس O
میں O
شرکت O
کر O
اور O
ایک O
تحقیق O
پیش O
کر O
کے O
لی O
ہیمبرگ O
اس O
وقت O
کے O
مغرب O
جرمن O
گی O
تھ O

برطانیہ B-LOC
اور O
دیگر O
ممالک O
جو O
صورتحال O
سے O
پریشان O
ہیں O
مگر O
اثرانداز O
ہو O
کے O
محدود O
ذرایع O
رکھ O
ہیں O
کہ O
ہیں O
کہ O
جنگ O
بن O
لبنان O
پر O
بھ O
لاگو O
ہون O
چاہی O

روس B-LOC
میڈیا O
سے O
گفتگو O
میں O
ایران B-LOC
حکومت B-ORG
کی O
ترجمان O
فاطمہ B-PER
مہاجران O
نے O
کہا O
ہے O
کہ O
ابتدای O
اور O
محتاط O
انداز O
کے O
مطابق O
اب O
تک O
ہو O
والا O
نقصان O
تقریبا O
<NUM> O
ارب O
ڈالر O
بن O
ہے O
تاہم O
اس O
رقم O
میں O
اضافہ O
بھ O
ہو O
سک O
ہے O

فلم O
دھورندھر O
میں O
انھ O
ایک O
ایسا O
کردار O
ادا O
کر O
کا O
موقع O
ملا O
جو O
پاکستان B-LOC
میں O
کام O
کر O
رہا O
تھا O
وہ O
سرزمین O
جہاں O
سے O
ان O
کے O
اباو O
اجداد O
ای O
تھ O

نیند O
کے O
ماہر O
پروفیسر O
کییون O
مورگن O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
خوراک O
یقی O
نیند O
پر O
منف O
اثر O
ڈال O
سک O
ہے O

الفریڈ O
کے O
مطابق O
اس O
وقت O
تک O
برطانیہ B-LOC
پر O
اقوام O
متحدہ O
میں O
پابند O
لگ O
چک O
تھ O
اور O
اس O
کی O
کرنس O
کمزور O
ہو O
چک O
تھ O
جبکہ O
برطانیہ B-LOC
کا O
ایک O
عالم O
طاقت O
کا O
تاثر O
بھ O
ختم O
ہو O
چکا O
تھا O

معاذ O
صداقت O
کی O
جانب O
سے O
<NUM> O
رنز O
کی O
اننگز O
کھیل O
پر O
پاکستان B-LOC
کرکٹ O
ٹیم O
کے O
سابق O
کپتان O
محمد B-PER
حفیظ O
نے O
بھ O
انھ O
مبارکباد O
پیش O
کی O
اور O
ایکس O
پر O
لکھا O
کہ O
مہارت O
کے O
ساتھ O
جواب O
حملہ O

میں O
نے O
گھر O
میں O
بچ O
کے O
بار O
میں O
پوچھا O
تو O
پتا O
چلا O
کے O
میرا O
بیٹا O
گھر O
سے O
دودھ O
لی O
نکلا O
ہے O

یوں O
لگ O
لگا O
جیس O
ہم O
ارجنٹی O
کی O
اپن O
ٹیم O
بن O
گی O
ہوں O

لیکن O
ایران B-LOC
نے O
امریکہ B-LOC
کے O
خلیج O
اتحاد O
پر O
میزایل O
اور O
ڈرون O
سے O
حمل O
کر O
کے O
جواب O
دیا O

پیا O
تو O
اب O
تو O
ا O
جا O
( O
کارواں O
) O
اور O
دم O
مارو O
دم O
( O
ہر O
راما O
ہر O
کرش O
) O
نے O
اشا O
کو O
ایک O
کیبر O
کویین O
کے O
طور O
پر O
معروف O
کیا O

پاکستان B-LOC
ٹیم O
کے O
منیجر O
سلیم B-PER
الطاف O
نے O
اخبار O
کو O
بتایا O
کہ O
اس O
واقع O
نے O
ہم O
ہلا O
کر O
رکھ O
دیا O
کیونکہ O
تب O
تک O
کھلاڑ O
انڈیا O
میں O
مل O
وال O
محبت O
اور O
مہمان O
نواز B-PER
سے O
بہت O
مطمین O
تھ O

مگر O
کھلاڑ O
کو O
مختلف O
لیگز O
میں O
حصہ O
لی O
کے O
لی O
این B-ORG
او O
سی B-ORG
کا O
اجرا O
ایک O
چیلنج O
بن O
سک O
ہے O

اس O
پر O
انھ O
نے O
کہا O
کہ O
ہم O
نے O
ماض O
میں O
بھ O
ایسا O
کبھ O
نہ O
کیا O
ایندہ O
بھ O
نہ O
کر O
گے O

اس O
وقت O
سید O
واجد O
عل O
زیادہ O
اہم O
شخصیت O
تھ O
جنھ O
کاروبار O
حلق O
میں O
جا O
جا O
تھا O

انھ O
نے O
مزید O
لکھا O
کہ O
کیمپ O
کے O
چار O
کون O
پر O
<NUM> O
فٹ O
اونچ O
چار O
گارڈ O
پوسٹ O
لگای O
گی O
تھ O

لیکن O
وہ O
تسلیم O
کر O
ہیں O
کہ O
اس O
وقت O
اگر O
کچھ O
ہو O
ہے O
تو O
وہ O
نہ O
جان O
کہ O
انھ O
جس O
پناہ O
گاہ O
میں O
جا O
ہے O
وہ O
کہاں O
ہے O

ان O
تک O
کمک O
یا O
رسد O
پہنچ O
کے O
تمام O
راس O
انڈین O
فوج B-ORG
کے O
قبض O
میں O
تھ O

کھلاڑ O
کے O
پویلین O
سے O
نکل O
ہی O
ہزار O
تماشای O
نے O
تال O
بجا O
کر O
ان O
کو O
داد O
تحسین O
دیا O

اب O
شیرگر O
کی O
ملکیت O
رکھ O
وال O
سرمایہ O
کار O
اس O
سوال O
پر O
تقسیم O
تھ O
کہ O
پیس O
دی O
جای O
یا O
نہ O

وہ O
کہ O
ہیں O
کہ O
ایسا O
لگا O
جیس O
سب O
کچھ O
بہت O
واضح O
ہو O
گیا O
ہو O

مجھ O
سمیت O
ہم O
سات O
بہن O
بھای O
نے O
فزکس O
میں O
ایم B-ORG
ایس I-ORG
سی I-ORG
کیا O

جمعرات B-MISC
کے O
روز O
ایکس O
اور O
ان O
کے O
دو O
بہن O
بھای O
نے O
اس O
وقت O
انڈین O
وزیراعظم O
نریندر O
مو O
کے O
ساتھ O
تحایف O
کا O
تبادلہ O
کیا O
جب O
ان O
کے O
والد O
مو O
سے O
ٹیکنالوج O
پر O
بات O
چیت O
کر O
رہ O
تھ O

میدان O
کے O
باہر O
بڑھ O
ہوی O
سیاس O
اور O
سفار O
دور O
کا O
اثر O
کرکٹ O
پر O
بھ O
واضح O
نظر O
ان O
لگا O
جہاں O
کبھ O
دوستانہ O
اشار O
اور O
باہم O
احترام O
عام O
تھ O
وہاں O
اب O
فاصل O
اور O
خاموش O
نے O
جگہ O
لے O
لی O

تحقیقا O
رپورٹ O
میں O
یہ O
بھ O
نہ O
بتایا O
گیا O
کہ O
ہلاک O
ہوجا O
وال O
مریض O
میں O
ایچ O
ای O
وی O
وایرس O
منتقل O
ہو O
کی O
وجوہات O
کیا O
تھ O

فرار O
ہو O
کی O
کوشش O
بھ O
کامیاب O
ہو O
دکھای O
نہ O
دے O
رہ O
تھ O
کیونکہ O
جیس O
ہی O
وہ O
چوک O
کے O
دفاع O
سے O
نکل O
تو O
انڈین O
فوج B-ORG
کی O
گول O
کا O
نشانہ O
بن O
جا O

پاکستان B-LOC
کی O
ٹیم O
بنگلہ O
دیش O
کے O
خلاف O
تین O
ون O
ڈے O
میچ O
کی O
سیریز O
کے O
لی O
اتوار B-MISC
کو O
ڈھاکہ O
روانہ O
ہو O
رہ O
ہے O

ان O
نکات O
میں O
خط O
میں O
جار O
جنگ O
کا O
خاتمہ O
اور O
ایران B-LOC
کے O
لی O
اہم O
سیاس O
و O
اقتصا O
ضمانت O
شامل O
ہیں O

اب O
ان O
تمام O
ذمہ O
دار O
عناصر O
کے O
خلاف O
سخت O
کارروای O
ہو O
گی O

تقریبا O
<NUM> O
لاکھ O
مقدمات O
ابھ O
بھ O
زیر O
التوا O
ہیں O
اور O
حل O
کے O
بعد O
یہ O
تعداد O
مزید O
بڑھ O
سک O
ہے O

ادوایت O
کی O
کم O
بھ O
ایک O
وجہ O
ہے O

ہم O
یہ O
نامزد O
اپ O
ہم O
وطن O
کے O
نام O
کر O
ہیں O

مشن O
کمانڈر O
ریڈ O
وایز O
مین O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
اوراین O
خلای O
جہاز O
کے O
عمل O
نے O
اس O
سفر O
میں O
ایس B-ORG
مناظر O
دیکھ O
جو O
کس O
انسان O
نے O
پہل O
کبھ O
نہ O
دیکھ O
جبکہ O
پایلٹ O
وکٹر O
گلوور O
کا O
کہ O
تھا O
کہ O
جو O
کچھ O
انہ O
نے O
دیکھا O
اس O
بیان O
کر O
کے O
لی O
کوی O
صفا O
الفاظ O
موجود O
نہ O

اس O
بیان O
کی O
امد O
سے O
قبل O
لبنان O
کے O
وزیر O
اعظم O
نواف O
سلام O
نے O
اپ O
پاکستان B-LOC
ہم O
منصب O
شہباز B-PER
شریف O
سے O
گفتگو O
کی O
تھ O
اور O
پاکستان B-LOC
کے O
وزیر O
اعظم O
ہاوس O
کے O
مطابق O
لبنان O
وزیر O
اعظم O
نے O
ملک O
پر O
حمل O
کے O
خاتم O
کے O
لی O
پاکستان B-LOC
کی O
حمایت O
مان O
تھ O

وہ O
اس O
الزام O
کی O
تردید O
کر O
ہیں O
اور O
ان O
کا O
دعو O
ہے O
کہ O
یہ O
ملاق O
خاتون O
کی O
رضامن O
سے O
ہو O
تھ O
اور O
وہ O
صرف O
ان O
کا O
انتظام O
کر O
تھ O

تھوڑ O
دیر O
بعد O
جوان O
اپ O
افسر O
سے O
کہ O
تھا O
جناب O
اب O
بہت O
ہو O
گیا O

پاکستان B-LOC
دارالحکومت O
اسلام B-LOC
اباد O
میں O
ہو O
وال O
امریکہ B-LOC
ایران I-LOC
امن O
مذاکرات O
کس O
معاہد O
کے O
بغیر O
ہی O
ختم O
ہو O
کے O
بعد O
دون O
ممالک O
کے O
درمیان O
پاییدار O
امن O
کے O
حصول O
پر O
سوالیہ O
نشان O
لگ O
گیا O
ہے O

وہ O
ایران B-LOC
پر O
حمل O
شروع O
کر O
سک O
ہیں O
یا O
پھر O
ایک O
ایس B-ORG
جنگ O
سے O
پیچھ O
ہٹ O
سک O
ہیں O
جو O
امریکہ B-LOC
میں O
پہل O
ہی O
غیر O
مقبول O
ہے O

کہ O
یہ O
تنگ O
اور O
کہ O
یہ O
بہت O
زیادہ O
چوڑا O
ہے O

تجزیہ O
کار O
کیمبل O
کے O
مطابق O
نیوڈا O
کی O
سایٹ O
کو O
جوہر O
ٹیسٹ O
کے O
لی O
دوبارہ O
تیار O
کر O
میں O
امریکہ B-LOC
کو O
کم O
سے O
کم O
<NUM> O
مہی O
درکار O
ہوں O
گے O

لیکن O
برس O
کے O
احتجاج O
کے O
باوجود O
انڈیا O
ان O
تین O
درجن O
ممالک O
میں O
شامل O
ہے O
جہاں O
ازدواج O
ریپ O
کو O
جرم O
نہ O
سمجھا O
جا O

اپ O
بیگ O
میں O
وایرس O
کو O
اپ O
ملک O
سمگل O
کر O
کے O
چار O
سال O
بعد O
رادکا O
ارگیرووا O
کو O
بلغاریہ O
کے O
عوام O
کو O
ایچ O
ای O
وی O
اور O
ایڈز O
کے O
بار O
میں O
اگاہ O
دی O
اور O
اس O
کی O
روک O
تھام O
کے O
لی O
کام O
کر O
کا O
کردار O
سونپا O
گیا O

سنہ O
<NUM> O
میں O
ٹورنامنٹ O
روس B-LOC
میں O
ہوا O
حالانکہ O
ملک O
نے O
چار O
سال O
پہل O
کریمیا O
کو O
اپ O
ساتھ O
ملا O
لیا O
تھا O

سرکار O
رپورٹ O
کے O
مطابق O
تین O
غیر O
ملک O
ڈاکٹر O
کی O
اٹوپس O
رپورٹس O
میں O
واضح O
کیا O
گیا O
ہے O
کہ O
موت O
کی O
وجہ O
ہارٹ O
اٹیک O
ہی O
تھ O

اب O
<NUM> O
سالہ O
کامیڈین O
کی O
دوبارہ O
واپس O
ہو O
گی O
ہے O
اور O
دوبارہ O
شہرت O
پا O
کے O
لی O
وہ O
اس O
مزاح O
کا O
سہارا O
لے O
رہ O
ہیں O
جس O
نے O
انھ O
پس O
منظر O
میں O
جا O
پر O
مجبور O
کیا O
تھا O

یہ O
کیمر O
کے O
سام O
بظاہر O
نہ O
مل O
لیکن O
کیمر O
کے O
پیچھ O
مل O
ہیں O

تاہم O
یہ O
مقصد O
کی O
برس O
سے O
امریکہ B-LOC
کی O
قیادت O
میں O
ہو O
وال O
سفارت O
کار O
کا O
بھ O
حصہ O
رہا O
ہے O

یہ O
گا O
گا O
وال O
گلوکار O
مانگل O
نے O
سوشل O
میڈیا O
پر O
صارفین O
سے O
معاف O
مانگ O
ہوی O
گا O
کا O
نی O
ورژن O
لا O
کا O
وعدہ O
کیا O
ہے O

لیکن O
انھ O
نے O
یہ O
سب O
کچھ O
بڑ O
شان O
سے O
کیا O

<NUM> O
- O
<NUM> O
کے O
ترمیم O
شدہ O
قانون O
کے O
مطابق O
ایک O
شخص O
بیرون O
ملک O
سے O
زیادہ O
سے O
زیادہ O
<NUM> O
گرام O
سو O
لا O
سک O
ہے O

سٹیفن O
کہ O
ہیں O
کہ O
یہ O
رجحان O
گذشتہ O
چند O
برس O
میں O
تیز O
سے O
بڑھ O
رہا O
ہے O

مینوٹ O
اور O
ان O
کی O
ٹیم O
ارجنٹی O
کے O
قوم O
ہیرو O
بن O
گی O

تاہم O
کام O
سوتر O
میں O
کہ O
بھ O
گپت O
حکومت B-ORG
کا O
ذکر O
موجود O
نہ O
ہے O

سنہ O
<NUM> O
میں O
وہ O
شعبہ O
طبیعات O
کے O
سربراہ O
بن O
کر O
عل O
گڑھ O
مسلم B-ORG
یونیورسٹ O
چل O
گی O

رچرڈ O
برٹن O
نام O
اس O
غیر O
معمول O
مہم O
جو O
نے O
اپن O
زند O
میں O
<NUM> O
زبان O
پر O
عبور O
حاصل O
کیا O
اور O
اگر O
ان O
زبان O
کی O
بول O
بھ O
شمار O
کی O
جای O
جن O
پر O
انھ O
مہارت O
حاصل O
تھ O
تو O
یہ O
تعداد O
<NUM> O
تک O
جا O
پہنچ O
ہے O

خلیج O
فارس O
کے O
ذریع O
تیل O
لے O
کر O
جا O
وال O
کس O
بھ O
ٹینکر O
کو O
خریدار O
تک O
پہنچ O
میں O
ایک O
سے O
ڈیڑھ O
ماہ O
لگ O
ہے O

انسان O
کو O
اس O
خط O
میں O
ہاییڈروکاربن O
کی O
موجود O
کا O
علم O
اس O
وقت O
سے O
تھا O
جب O
اخر O
برفان O
دور O
کے O
اختتام O
پر O
تقریبا O
<NUM> O
ہزار O
سے O
چھ O
ہزار O
سال O
قبل O
سیلاب O
نے O
خلیج O
فارس O
کی O
تشکیل O
کی O

نیند O
پر O
تحقیق O
کر O
وال O
ادار O
ریس O
میڈ O
کی O
جانب O
سے O
کرای O
گی O
ایک O
سرو O
کے O
مطابق O
<NUM> O
فیصد O
انڈین O
شہر O
نیند O
کی O
بجای O
علیحد O
کا O
انتخاب O
کیا O
ہے O

عبدالروف O
خان O
نے O
بھ O
معاذ O
صداقت O
کی O
بیٹنگ O
کی O
تعریف O
کی O
اور O
لکھا O
کہ O
معاذ O
صداقت O
صرف O
<NUM> O
گیند O
پر O
<NUM> O
رنز O
بنا O
کر O
اوٹ O
ہو O
گی O
بدقسم O
رہ O

<NUM> O
مارچ B-MISC
کو O
پاکستان B-LOC
نے O
اعلان O
کیا O
کہ O
ایران B-LOC
نے O
پاکستان B-LOC
پرچم O
بردار O
بحر O
جہاز O
کو O
ابنای O
ہرمز O
سے O
گزر O
کی O
اجازت O
دی O
ہے O
اور O
نایب O
وزیراعظم O
اسحاق O
ڈار O
کا O
کہ O
تھا O
کہ O
روزانہ O
دو O
پاکستان B-LOC
پرچم O
بردار O
جہاز O
ابنای O
ہرمز O
سے O
گزر O
گے O

انھ O
نے O
کہا O
کہ O
ہم O
نے O
یہ O
مہم O
پانچ O
سال O
قبل O
پولیس B-ORG
کے O
ساتھ O
مل O
کر O
شروع O
کی O
تھ O

ایرلینڈ O
کے O
دو O
وزرا O
کو O
پولیس B-ORG
سے O
بھ O
پہل O
اطلاع O
مل O
لیکن O
اس O
وقت O
تک O
واردات O
کو O
اتن O
دیر O
ہو O
چک O
تھ O
کہ O
سراغ O
مل O
مشکل O
تھا O

اس O
میں O
سے O
<NUM> O
روپ O
خصوص O
کپڑ O
پر O
<NUM> O
روپ O
خصوص O
سلیپنگ O
بیگ O
<NUM> O
روپ O
دستا O
اور O
<NUM> O
روپ O
ایک O
جوڑ O
پر O
خرچ O
ہو O
ہیں O

انڈیا O
کے O
بعد O
برطانیہ B-LOC
اور O
امریکہ B-LOC
میں O
سلیپ O
ڈایورس O
کے O
معامل O
میں O
<NUM> O
سے O
<NUM> O
فیصد O
حصہ O
ہے O

بھارت B-LOC
جیت O
گیا O
تو O
ٹراف O
ہنومان O
جی O
کے O
پاس O
ای O
اور O
ان O
کے O
پاس O
ٹراف O
رکھ O
گی O

جب O
سات O
جولای O
<NUM> O
کو O
دلیپ O
کمار O
کی O
وفات O
ہوی O
تو O
پاکستان B-LOC
چینلز O
نے O
ان O
کے O
انٹرویوز O
اور O
یادگار O
فلم O
کے O
بصر O
اقتباسات O
سے O
مزین O
خراج O
عقیدت O
کھل O
کے O
پیش O
کیا O

ای O
میل O
کے O
ذریع O
بات O
چیت O
میں O
ڈاکٹر O
منور O
چودھر O
نے O
مجھ O
بتایا O
کہ O
ان O
کے O
والد O
اس O
نتیج O
پر O
پہنچ O
چک O
تھ O
کہ O
ہندوستان O
کی O
تقسیم O
کے O
بعد O
نی O
ملک O
پاکستان B-LOC
میں O
مسلمان O
کا O
مستقبل O
زیادہ O
محفوظ O
ہے O

جب O
شیخ O
عبدالقادر O
کی O
طویل O
علالت O
کے O
بعد O
وفات O
ہوی O
تو O
ان O
کے O
کزن O
ڈاکٹر O
صالح O
بن O
زین O
العابدین O
الشیب O
اس O
چاب O
کے O
نگران O
بن O
گی O

وہ O
سمجھ O
ہیں O
کہ O
موجودہ O
دور O
میں O
شایقین O
کی O
توجہ O
تبھ O
حاصل O
کی O
جا O
سک O
ہے O
جب O
فنکار O
میں O
واقع O
کوی O
ٹیلنٹ O
موجود O
ہو O

انھ O
نے O
خبردار O
کیا O
کہ O
کس O
بھ O
پیش O
رفت O
کا O
انحصار O
اس O
بات O
پر O
ہو O
کہ O
ایا O
امریکہ B-LOC
نیک O
نی O
کا O
مظاہرہ O
کر O
ہے O
یا O
یہ O
سب O
ایک O
دھوکہ O
ہے O

جج O
کارل O
ہیریسن O
نے O
اینڈریوز O
جونییر O
کو O
سزا O
سنا O
ہوی O
کہا O
کہ O
منشیات O
کے O
سود O
بدبخ O
لا O
ہیں O
اور O
انھ O
شرم O
ان O
چاہی O
کہ O
انھ O
نے O
اپن O
والدہ O
کو O
اپ O
جرایم O
پیشہ O
کاروبار O
میں O
ملوث O
کیا O

یہ O
الات O
انسان O
زبان O
کے O
ترجم O
کے O
سافٹ O
وییر O
سے O
مل O
جل O
ہیں O

اکاش O
بنرج O
جو O
<NUM> O
لاکھ O
سے O
زاید O
سبسکرایبرز O
کے O
ساتھ O
یوٹیوب O
چینل O
دی O
دیش O
بھکت O
چلا O
ہیں O
کہ O
ہیں O
کہ O
یہ O
قواعد O
خوف O
کا O
ماحول O
پی B-ORG
کر O
سک O
ہیں O
جس O
کی O
وجہ O
سے O
بہت O
سے O
تخلیق O
کار O
از O
خود O
سنسرشپ O
کی O
طرف O
مایل O
ہو O
جای O
گے O

بہر O
حال O
یہ O
ٹیسٹ O
صرف O
ہیلمٹ O
تماشای O
کے O
خراب O
سلوک O
اور O
گواسکر O
کے O
ریکارڈ O
کے O
لی O
یاد O
گار O
نہ O
بلکہ O
اس O
میں O
شو O
لال O
یادو O
نے O
اقبال O
قاسم O
کو O
اوٹ O
کر O
کے O
اپن O
<NUM> O
وکٹ O
بھ O
مکمل O
کی O
تھ O

تجزیہ O
کار O
وانگ O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
زیر O
زمین O
جوہر O
ٹیسٹ O
کے O
بھ O
کی O
چیلنجز O
ہیں O
کیونکہ O
اپ O
کو O
یہ O
یقین O
بنا O
ہو O
گا O
کہ O
زمین O
کے O
اوپر O
تابکار O
کے O
اثرات O
تو O
نہ O
ا O
رہ O
ہیں O
یا O
زیر O
زمین O
پان O
الودہ O
تو O
نہ O
ہوا O

<NUM> O
میں O
انھ O
نے O
ساینسدان O
کی O
ایک O
ٹیم O
کی O
نگران O
کی O
جس O
نے O
کامیاب O
سے O
ریڈیوایسوٹوپس O
کی O
پہل O
کھیپ O
تیار O
کی O

جب O
ہم O
دون O
ٹیم O
کے O
موجودہ O
فارم O
کو O
دیکھ O
ہیں O
تو O
پتہ O
چل O
ہے O
کہ O
دون O
نے O
بہت O
عرص O
سے O
ٹیسٹ O
میچز O
نہ O
کھیل O

اپ O
چھوٹ O
بھای O
کی O
قبر O
پر O
کھڑ O
عاصمہ O
نے O
کہا O
وہ O
اس O
یاد O
کر O
ہیں O

جب O
ان O
سے O
پوچھا O
گیا O
کہ O
ایا O
پاکستان B-LOC
حکومت B-ORG
متحدہ O
عرب O
امارات O
کو O
ڈپازٹس O
واپس O
کر O
کے O
بعد O
سعو O
عرب O
سے O
قرض O
لی O
پر O
بات O
چیت O
کر O
رہ O
ہے O
تو O
وزیر O
خزانہ O
نے O
کہا O
کہ O
تمام O
اپشنز O
زیر O
غور O
ہیں O

طواف O
کے O
چکر O
سات O
تک O
محدود O
کر O
دی O
یوں O
لگ O
ہے O
انھ O
روحان O
رہنمای O
مل O
رہ O
تھ O

اب O
پاکستان B-LOC
ٹیم O
کے O
ردعمل O
کی O
بار O
تھ O

وارنر O
نے O
میلبرن O
کرکٹ O
گراونڈ O
( O
ایم B-ORG
سی I-ORG
جی O
) O
میں O
اپ O
اخر O
ٹیسٹ O
میں O
اسٹریلیا O
کے O
لی O
میتھیو O
ہیڈن O
کے O
<NUM> O
رنز O
کو O
پیچھ O
چھوڑ O
دیا O

دھر O
نے O
اپن O
سوانح O
عمر O
میں O
لکھا O
ہے O
کہ O
مجھ O
اج O
بھ O
یاد O
ہے O
کہ O
یہ O
سن O
کر O
اندرا O
گاندھ O
کے O
چہرہ O
کھل O
اٹھا O

دنیا O
بھر O
میں O
ہر O
تین O
میں O
سے O
ایک O
شخص O
ایرن O
کی O
کم O
کا O
شکار O
ہے O

لتا O
نے O
بھ O
ان O
کے O
ساتھ O
کام O
کر O
سے O
انکار O
کر O
دیا O

سویڈن O
میں O
نوجوان O
پر O
کی O
جا O
وال O
ایک O
تحقیق O
میں O
یہ O
بات O
سام O
ای O
کہ O
جب O
لوگ O
زیادہ O
چرب O
اور O
زیادہ O
شکر O
وال O
غذای O
کھا O
ہیں O
تو O
سو O
وقت O
ان O
کے O
دماغ O
کی O
لہر O
متاثر O
ہو O
ہیں O
اور O
ان O
کی O
نیند O
کا O
معیار O
بھ O
خراب O
ہو O
جا O
ہے O

انھ O
نے O
کہا O
کہ O
اس O
واقع O
کی O
اطلاع O
مل O
کے O
بعد O
کسٹمز O
کویٹہ O
نے O
کویٹہ O
اییرپورٹ O
اور O
لاہور B-LOC
اییرپورٹ O
کے O
حکام O
کے O
علاوہ O
سیف O
سٹ O
لاہور B-LOC
اور O
سیف O
سٹ O
کویٹہ O
کے O
حکام O
کو O
مراسل O
بھیج O
تاکہ O
تحقیقات O
کو O
اگ O
بڑھایا O
جا O
سک O

بھیڑ O
میں O
ایک O
دوسر O
سے O
بچھڑ O
کے O
خوف O
سے O
سرخ O
چھتر O
تھام O
یہ O
لوگ O
برطانیہ B-LOC
سے O
سعو O
عرب O
پہنچ O
ہیں O

پاکستان B-LOC
میں O
مذاکرات O
اگرچہ O
کس O
معاہد O
تک O
نہ O
پہنچ O
سک O
تھ O
تاہم O
یہ O
کہ O
غلط O
ہو O
گا O
کہ O
سفارت O
کار O
ختم O
ہو O
گی O
یا O
بات O
چیت O
کا O
امکان O
نہ O
رہا O

جیل O
کے O
افسران O
نے O
ہتھکڑ O
لگا O
سے O
انکار O
کر O
دیا O
بالاخر O
ایک O
انٹیل O
جنس O
افسر O
نے O
ہم O
سب O
کو O
ہتھکڑ O
لگای O
اور O
جیل O
کے O
اندر O
لے O
گی O

مگر O
جب O
ہم O
نے O
وقف O
کے O
بعد O
تیسرا O
گول O
کیا O
تو O
اچانک O
پورا O
مجمع O
پھر O
بک O
اپ O
پاکستان B-LOC
کے O
نعر O
سے O
گونج O
اٹھا O

خلیج O
فارس O
کے O
خط O
میں O
ایس B-ORG
سورس O
راکس O
کی O
تہ O
خاص O
طور O
پر O
زیادہ O
تعداد O
میں O
موجود O
ہیں O
جن O
میں O
سے O
بعض O
نہایت O
موٹ O
وافر O
مقدار O
میں O
پای O
جا O
وال O
اور O
نامیا O
ماد O
سے O
بھرپور O
ہیں O

جب O
اسیہ O
کو O
حاملہ O
ہو O
میں O
مشکلات O
پیش O
ا O
رہ O
تھ O
تو O
وہ O
دوست O
اور O
خاندان O
سے O
دور O
ہو O
گی O
کیونکہ O
وہ O
مسلسل O
نا O
پسندیدہ O
قسم O
کے O
تبصر O
سے O
تنگ O
ا O
چک O
تھ O

پھر O
اییرپورٹ O
پہنچ O
پر O
امیگریشن O
کے O
حکام O
ان O
سوالات O
کی O
مدد O
سے O
ان O
کے O
سفر O
جواز O
کی O
تصدیق O
وغیرہ O
کر O
گے O

یہ O
میر O
لی O
حیران O
کن O
ہے O
کیونکہ O
بڑ O
کمپن O
ایس B-ORG
حالات O
سے O
بچ O
کے O
لی O
منصوبہ O
بن O
کر O
کے O
رکھ O
ہیں O

پاکستان B-LOC
کے O
سابق O
ٹیسٹ O
کپتان O
اور O
وکٹ O
کیپر O
بیٹسمین O
سرفراز B-PER
احمد I-PER
نے O
بین O
الاقوام O
کرکٹ O
سے O
ریٹایرمنٹ O
کا O
اعلان O
کر O
دیا O
ہے O
جس O
کے O
ساتھ O
تقریبا O
دو O
دہای O
پر O
محیط O
ان O
کے O
کرکٹ O
کیرییر O
کا O
اختتام O
ہو O
گیا O
ہے O

ان O
کا O
کہ O
تھا O
بے O
خبر O
صدر O
جو O
خود O
شروع O
کی O
گی O
جنگ O
اور O
جارحیت O
کے O
دلدل O
میں O
پھنس O
ہیں O
بخوب O
سمجھ O
چک O
ہیں O
کہ O
کس O
بھ O
جارحیت O
زمین O
کارروای O
یا O
درانداز O
پر O
فیصلہ O
کن O
اور O
ذلت O
امیز O
شکست O
کا O
سام O
کر O
پڑ O
گا O

کرس O
کے O
مطابق O
اٹھ O
گھنٹ O
کی O
نیند O
پور O
نہ O
ہو O
پر O
لوگ O
بہت O
پریشان O
ہو O
جا O
ہیں O
لیکن O
میر O
زند O
کے O
کی O
اہم O
کام O
ایس B-ORG
ہیں O
جو O
نیند O
کی O
کم O
کے O
باوجود O
میں O
نے O
کی O
ہیں O
جس O
کی O
ایک O
مثال O
بچ O
کی O
پرورش O
ہے O

اور O
دیگر O
افراد O
جو O
اس O
سے O
متاثرہ O
تھ O
وہ O
اس O
کی O
دوای O
کے O
باعث O
اس O
پر O
قابو O
پا O
چک O
ہیں O
جس O
کے O
بعد O
اس O
وایرس O
کا O
مزید O
پھیلاو O
تقریبا O
ناممکن O
بن O
گیا O
ہے O

ساینس O
اس O
مفروض O
کی O
حمایت O
کر O
ہے O
لیکن O
حالیہ O
تحقیق O
اور O
تجزی O
سے O
معلوم O
ہوا O
ہے O
کہ O
معاملات O
کہ O
زیادہ O
پیچیدہ O
ہیں O

س O
کیٹگر O
میں O
وہ O
ڈیوایس O
ہو O
ہیں O
جنھ O
مرمت O
کی O
ضرورت O
ہو O
ہے O
جبکہ O
ڈی O
کیٹگر O
میں O
ایس B-ORG
الات O
ہو O
ہیں O
جن O
میں O
سے O
صرف O
قیم O
اشیا O
نکال O
لی O
جا O
ہیں O
اور O
باق O
مواد O
سکریپ O
ڈیلر O
لے O
جا O
ہیں O

جبکہ O
لتا O
اس O
دوران O
کامیاب O
کی O
چوٹ O
پر O
پہنچ O
چک O
تھ O

یہ O
عالم O
اقتصادیات O
میں O
سب O
سے O
اہم O
شعبہ O
ہے O

اس O
لی O
یہ O
ایک O
ممکنہ O
طور O
پر O
سنگین O
چوٹ O
ہے O
جس O
میں O
مختصر O
اور O
طویل O
مد O
صحت O
کے O
مسایل O
کے O
خطرات O
ہو O
سک O
ہیں O
جیسا O
کہ O
سی B-ORG
ٹی I-ORG
ای O
ڈیمنشیا O
وغیرہ O

اہم O
بات O
یہ O
تھ O
کہ O
پارلیمان O
رہنما O
کی O
رپورٹ O
کی O
بنیاد O
پر O
محمد B-PER
خان O
جونیجو O
بطور O
وزیر O
اعظم O
کارروای O
کر O
کے O
کچھ O
لوگ O
کو O
نکال O
کا O
ذہن O
بنا O
رہ O
تھ O
اور O
اس O
کے O
اشار O
بھ O
انھ O
نے O
دی O
تھ O
اور O
یہ O
وہ O
معاملہ O
تھا O
جو O
جنرل O
ضیا O
الحق O
کے O
لی O
قابل O
قبول O
نہ O
تھا O

کوگلمین O
کہ O
ہیں O
کہ O
پاکستان B-LOC
انڈیا O
کے O
برعکس O
غیر O
روای O
سفار O
کھیل O
کھیل O
کے O
لی O
تیار O
ہے O

وپینز O
میں O
اپن O
اداکار O
کے O
جوہر O
دکھا O
وال O
اداکارہ O
ایم B-ORG
میڈیگن O
بہترین O
معاون O
اداکارہ O
کا O
اسکرز O
اپ O
نام O
کر O
میں O
کامیاب O
ہو O
گی O
ہیں O

ٹوکامک O
میں O
ڈونٹ O
کی O
شکل O
کا O
ویکیوم O
چیمبر O
ہے O
اور O
مقناطیسں O
ہیں O
جو O
میگنیٹک O
فیلڈ O
پی B-ORG
کر O
ہیں O

ایسا O
ہو O
رہ O
ہے O

ان O
کے O
مطابق O
روس B-LOC
مقام O
افراد O
جنھ O
عموما O
سوشل O
میڈیا O
کے O
ذریع O
بھر O
کیا O
جا O
ہے O
کی O
مدد O
سے O
ریلو O
نظام O
میں O
خلل O
ڈال O
رہا O
ہے O
یوکرین B-LOC
کی O
طرف O
جا O
وال O
سپلای O
لاین O
کو O
نقصان O
پہنچا O
رہا O
ہے O
اور O
گودام O
میں O
دھماک O
کروا O
رہا O
ہے O

اس O
کے O
نتیج O
میں O
تقریبا O
ڈھای O
سے O
تین O
کروڑ O
غریب O
صارفین O
متاثر O
ہو O
رہ O
ہیں O

سبسکرایب O
کر O
کے O
لی O
کلک O
کر O
اس O
علاق O
میں O
اب O
پولیس B-ORG
عین O
شاہدین O
سے O
اپیل O
کر O
رہ O
ہے O
کہ O
وہ O
سرکار O
اہلکار O
کے O
ساتھ O
معلومات O
شییر O
کر O

اصلاح O
الدین O
کا O
کہ O
تھا O
کہ O
ایک O
دن O
مینوٹ O
جو O
غالبا O
پراییویٹ O
جیٹ O
پر O
ای O
تھ O
ہم O
سے O
مل O
اور O
وحید O
بھای O
سے O
تفصیل O
گفتگو O
کی O

ہاشم O
نام O
صارف O
نے O
سنج O
دت O
کے O
جواب O
میں O
طنز O
کر O
ہوی O
لکھا O
اپ O
اپن O
شکست O
کا O
بدلہ O
فلم O
میں O
لیں O
ہم O
تو O
اصل O
میں O
کر O
پسند O
کر O
ہیں O

وہ O
کہ O
ہیں O
کہ O
اٹھ O
برس O
تک O
بچ O
کی O
پرورش O
میں O
مصروف O
رہ O
کے O
بعد O
انھ O
لگا O
تھا O
جیس O
وہ O
اہستہ O
اہستہ O
اللہ O
سے O
دور O
ہو O
جا O
رہ O
ہیں O
اور O
وہ O
اپن O
روحان O
کیفیت O
کو O
تازہ O
کر O
چاہ O
تھ O

ہم O
نے O
ان O
سے O
کمبوڈیا O
کے O
دارالحکومت O
نوم O
پنہ O
میں O
بات O
کی O
جہاں O
اس O
وقت O
ایک O
فلاح O
ادارہ O
انھ O
پناہ O
دی O
ہوی O
ہے O
اور O
وہ O
یوگنڈا O
واپس O
جا O
کا O
کوی O
راستہ O
تلاش O
کر O
کی O
کوشش O
کر O
رہ O
ہیں O

مصنفہ O
اور O
پروفیسر O
مادھو O
مینن O
کہ O
ہیں O
کہ O
ہم O
ابھ O
تک O
برطانو O
نوابادیا O
ذہنیت O
کے O
اثرات O
کا O
شکار O
ہیں O

ان O
کے O
مطابق O
وہ O
انجیل O
کے O
پیغام O
کو O
بلند O
اواز O
میں O
بیان O
کر O
اپ O
فرض O
سمجھ O
ہیں O

ان O
کے O
ساتھ O
ایک O
مسیلہ O
ان O
کی O
مراٹھ O
مل O
ہن O
اور O
تلفظ O
تھا O

پاکستان B-LOC
سیریز O
سے O
قبل O
اسٹریلو O
اوپنر O
ڈیوڈ O
وارنر O
کی O
شمولیت O
پر O
اعتراضات O
اٹھای O
جا O
رہ O
تھ O

مقام O
میڈیا O
کے O
ساتھ O
بات O
چیت O
کے O
دوران O
محسن O
نقو O
نے O
دعو O
کیا O
کہ O
انڈیا O
اور O
پاکستان B-LOC
کی O
صورت O
حال O
مختلف O
ہے O
جہاں O
انڈیا O
کو O
ایندھن O
کے O
مسایل O
درپیش O
ہیں O
وہ O
پاکستان B-LOC
اس O
سے O
محفوظ O
ہے O

تاہم O
تناو O
ذہن O
دباو O
یا O
نفسیا O
مسایل O
اس O
کے O
امکانات O
کو O
بڑھا O
سک O
ہیں O

انھ O
نے O
مزید O
کہا O
کہ O
مکان O
کی O
فروخت O
پر O
ہو O
والا O
تنازع O
غیر O
ضرور O
تھا O
اور O
انھ O
توقع O
نہ O
تھ O
کہ O
یہ O
قوم O
خبر O
بن O
جای O
گا O

پاکستان B-LOC
سپر O
لیگ B-ORG
( O
پی B-ORG
ایس I-ORG
ایل I-ORG
) O
کی O
مختلف O
فرنچایزز O
کی O
جانب O
سے O
میچز O
کے O
دوران O
شایقین O
کو O
گراونڈ O
میں O
ان O
کی O
اجازت O
دی O
کے O
مطالب O
کے O
بعد O
سوشل O
میڈیا O
پر O
یہ O
بحث O
جار O
ہے O
کہ O
ایا O
موجودہ O
حالات O
میں O
سٹیڈیمز O
میں O
لوگ O
کو O
ان O
کی O
اجازت O
ہون O
چاہی O
یا O
نہ O

گویا O
عام O
الفیل O
یعن O
ہاتھ O
کی O
جنگ O
کا O
سال O
ابرہہ O
کے O
لی O
موت O
کا O
سال O
تھا O

اصف O
حفیظ O
کی O
سروان O
کارپوریشن O
کے O
تحت O
جو O
دیگر O
کاروبار O
تھ O
ان O
میں O
ایک O
ٹیکسٹایل O
کمپن O
تھ O
جو O
کی O
ممالک O
میں O
رجسٹر O
تھ O
اور O
لاہور B-LOC
میں O
ایک O
اطالو O
ریسٹورنٹ O
جو O
ایک O
معروف O
نایٹس O
برج O
برانڈ O
کی O
فرنچایز O
تھ O

کچھ O
لوگ O
بڑبڑا O
کے O
ساتھ O
ساتھ O
چلا O
یا O
چیخ O
بھ O
شروع O
کر O
دی O
ہیں O

کولنز O
اور O
لاپییر O
لکھ O
ہیں O
بوٹا O
سنگھ O
کو O
معلوم O
ہوا O
کہ O
پاکستان B-LOC
پہنچ O
ہی O
زینب B-PER
نے O
اپ O
کزن O
سے O
شا O
کر O
لی O
ہے O

تاہم O
انھ O
مجبورا O
ایسا O
کر O
پڑا O

ای O
- O
ویسٹ O
میں O
زہریل O
اور O
قیم O
مواد O
دون O
شامل O
ہو O
ہیں O
لیکن O
قیم O
مواد O
کو O
نکال O
کی O
قیمت O
انسان O
زند O
ہے O

اس O
حوال O
سے O
سابق O
سینیٹیر O
و O
سیاست O
دان O
اور O
عرصہ O
دراز O
سے O
اسلام B-LOC
اباد O
میں O
مقیم O
سید O
مشاہد O
حسین O
نے O
کھل O
کر O
تنقید O
کی O

تحقیقا O
رپورٹ O
کے O
مطابق O
یہ O
واقعہ O
<NUM> O
اکتوبر B-MISC
کو O
پیش O
ایا O
تھا O

سویٹزرلینڈ O
کی O
پہاڑ O
جنھ O
سویز O
الپس O
میں O
غیر O
معمول O
حد O
تک O
گہرای O
میں O
جا O
کر O
جوہر O
ہتھیار O
کے O
اثرات O
سے O
بچ O
کے O
لی O
ایس B-ORG
بنکرز O
کا O
ایک O
نیٹ O
ورک O
موجود O
ہے O
کہ O
جہاں O
فوج B-ORG
اور O
عام O
شہر O
سب O
ہی O
محفوظ O
رہ O
سک O
ہیں O

حکام O
کے O
مطابق O
اب O
تک O
پور O
یو B-ORG
اے O
ای O
میں O
<NUM> O
افراد O
ہلاک O
اور O
<NUM> O
سے O
زاید O
زخم O
ہو O
چک O
ہیں O

ان O
کا O
کہ O
تھا O
کہ O
کہ O
دو O
تین O
کھلاڑ O
لیگ B-ORG
چھوڑ O
کر O
گی O
ہیں O
اور O
اس O
حوال O
سے O
قانون O
کارروای O
کی O
جا O
رہ O
ہے O

ہمار O
تفتیش O
سے O
علم O
ہو O
ہے O
کہ O
ان O
غیر O
محفوظ O
رجحانات O
کی O
ایک O
وجہ O
نظام O
میں O
موجود O
دباو O
بھ O
ہے O
جس O
میں O
ثقاف O
طور O
پر O
انجیکشن O
لگوا O
ضرور O
سمجھا O
جا O
ہے O

ہربرٹ O
رویل O
نے O
انکشاف O
کیا O
کہ O
فایر O
الارم O
کی O
وارننگ O
تجور O
کے O
اندر O
سے O
ای O
تھ O

ہم O
اس O
کے O
مستحق O
تھ O
اور O
میں O
مزید O
کچھ O
نہ O
کہ O
چاہ O
کہ O
میں O
نے O
اچھ O
طرح O
سے O
اس O
کی O
ترجمان O
کر O
دی O
ہے O

ڈاکٹر O
گل O
قیصران O
ایک O
مقام O
نج O
کلینک O
میں O
کام O
کر O
ہیں O

طب O
ماہرین O
کے O
مطابق O
ڈایلیسز O
کر O
سے O
پہل O
اور O
بعد O
میں O
کی O
حفاظ O
اقدامات O
ہیں O
اور O
ان O
اقدامات O
پر O
عمل O
کر O
ہر O
مریض O
اور O
عمل O
کی O
صحت O
کے O
لی O
لازم O
ہے O
ورنہ O
مختلف O
قسم O
کی O
بیمار O
اور O
انفیکشن O
پھیل O
کا O
خطرہ O
رہ O
ہے O

سابق O
کپتان O
شاہد B-PER
افری O
کہ O
ہیں O
کہ O
پاکستان B-LOC
اور O
انڈیا O
کے O
کرکٹرز O
کے O
درمیان O
زبردست O
تعلقات O
رہ O
ہیں O
ہم O
لوگ O
ایک O
دوسر O
کے O
کمر O
میں O
چل O
جا O
تھ O

لیکن O
ادتیہ O
دھر O
نے O
اپن O
ہدایتکار O
میں O
واپس O
کے O
لی O
جس O
موضوع O
کا O
انتخاب O
کیا O
وہ O
انتہای O
سنسن O
خیز O
تھا O
جس O
میں O
گینگ O
وار O
سیاست O
پاکستان B-LOC
میں O
دہشت O
گر O
اور O
اس O
کے O
درمیان O
ایک O
انڈین O
جاسوس O
تھا O

ای O
وہاں O
( O
چاند O
پر O
) O
پرچم O
نصب O
کر O
کے O
چل O
ان O
کے O
لی O
نہ O
بلکہ O
رہ O
کے O
لی O
چل O

ایک O
موقع O
پر O
جے O
شاہ O
کو O
یہ O
کہ O
سنا O
جا O
سک O
ہے O
کہ O
ہیلو O
پنڈت O
جی O

تاہم O
اس O
سے O
انفیکشن O
کا O
خطرہ O
بڑھ O
جا O
ہے O

متحدہ O
عرب O
امارات O
نے O
بھ O
ایران B-LOC
کے O
ساتھ O
میل O
جول O
بڑھایا O
اور O
دسمبر B-MISC
<NUM> O
میں O
اس O
کے O
قوم O
سلام O
کے O
مشیر O
نے O
تہران B-LOC
کا O
غیر O
معمول O
دورہ O
کیا O

سنہ O
<NUM> O
میں O
ای O
سی B-ORG
سی I-ORG
نے O
دس O
ماہ O
کے O
لی O
متبادل O
کھلاڑ O
کا O
ایک O
طریقہ O
اپنایا O
تھا O
اور O
اسٹریلیا O
اور O
انگلینڈ O
کے O
درمیان O
ہو O
وال O
سیریز O
میں O
اس O
پر O
عمل O
بھ O
کیا O
گیا O
لیکن O
اسٹریلین O
کپتان O
رک O
پونٹنگ O
نے O
انگلینڈ O
پراس O
اصول O
کے O
غلط O
استعمال O
کا O
الزام O
لگایا O
اور O
وہ O
اس O
وقت O
مزید O
شدید O
ہو O
گیا O
جب O
وہ O
ایک O
متبادل O
کھلاڑ O
کے O
ہاتھ O
رن O
اوٹ O
ہوگی O

ماہرین O
کے O
مطابق O
اس O
کا O
تعلق O
کی O
جسمان O
اور O
ذہن O
عوامل O
سے O
ہوسک O
ہے O

سب O
سے O
زیادہ O
نقصان O
قطر O
کے O
راس O
لفان O
میں O
واقع O
گیس O
کمپلیکس O
کو O
پہنچا O

پاکستان B-LOC
میں O
انڈین O
پنجاب O
فلم O
کی O
نمایش O
پر O
ان O
کا O
موقف O
تھا O
کہ O
جتن O
جگہ O
پاکستان B-LOC
میں O
انڈین O
فلم O
کو O
مل O
رہ O
ہے O
اتن O
ہی O
جگہ O
انڈیا O
میں O
بھ O
پاکستان B-LOC
فلم O
کو O
ملن O
چاہی O
جیس O
برابر O
کی O
سطح O
پر O
تجارت O
کہا O
جا O
ہے O

اس O
کے O
ساتھ O
انھ O
نے O
الف O
لیلہ O
کا O
ہو O
بہو O
ترجمہ O
بھ O
تیار O
کیا O
اور O
اس O
کے O
ساتھ O
چند O
مضامین O
شامل O
کی O
جن O
میں O
انھ O
نے O
اس O
زما O
کے O
حساس O
سماج O
موضوعات O
جیس O
جنس O
تعلیم O
اور O
مخصوص O
سماج O
رو O
پر O
علم O
انداز O
میں O
بحث O
کی O

تاہم O
نیٹ O
بلنگ O
کے O
تحت O
بجل O
کمپن O
اضاف O
بجل O
کو O
قوم O
اوسط O
قیمت O
یعن O
تقریبا O
<NUM> O
سے O
<NUM> O
روپ O
فی O
یونٹ O
کے O
حساب O
سے O
خرید O
گی O
جبکہ O
گرڈ O
سے O
لی O
جا O
وال O
بجل O
پر O
تقریبا O
<NUM> O
سے O
<NUM> O
روپ O
فی O
یونٹ O
تک O
کے O
ریٹیل O
ٹیرف O
لاگو O
ہوں O
گے O

ٹرمپ O
- O
وینس O
ٹیم O
کے O
ساتھ O
کام O
کر O
وال O
مارک O
بیڈنر O
کے O
مطابق O
جے O
ڈی O
وینس O
اس O
نوعیت O
کے O
مذاکرات O
میں O
ایک O
مثال O
نمایندہ O
ہیں O
کیونکہ O
انھ O
صدر O
ٹرمپ O
کے O
اہداف O
کی O
پختہ O
سمجھ O
ہے O

کیا O
اپ O
نے O
کبھ O
غور O
کیا O
ہے O
کہ O
اپ O
کے O
ساتھ O
سو O
ہوا O
شخص O
اچانک O
ہی O
نیند O
میں O
بول O
یا O
بڑبڑا O
شروع O
کر O
دی O
ہے O
اور O
پھر O
ایسا O
ہو O
ایک O
معمول O
بن O
جا O
ہے O

گانگریس O
پارٹ O
نے O
یہ O
بھ O
یاد O
دلایا O
کہ O
انڈین O
ازا O
کے O
معمار O
مہاتما O
گاندھ O
کے O
قتل O
کے O
بعد O
اس O
وقت O
کے O
وزیر O
داخلہ O
سردار O
ولبھ O
بھای O
پٹیل O
نے O
بھ O
ار O
ایس B-ORG
ایس I-ORG
پر O
پابن O
لگای O
تھ O

انتظامیہ O
کے O
مطابق O
قریب O
علاق O
سے O
تعلق O
رکھ O
وال O
سات O
سو O
افراد O
مونال O
پر O
کام O
کر O
تھ O

ناگ O
چودھر O
کے O
گل O
میں O
کیمرہ O
لٹکا O
ہوا O
تھا O
اور O
وہ O
مسلسل O
تصویر O
لے O
رہ O
تھ O

گذشتہ O
ہف O
مدع O
اور O
مدعا O
علیہ O
دون O
کے O
وکلا O
نے O
اپ O
دلایل O
مکمل O
کی O
تھ O

فزکس O
کے O
ماہرین O
نے O
کی O
دہای O
سے O
جوہر O
توانای O
کی O
ٹیکنالوج O
پر O
تحقیق O
کی O
ہے O
کیونکہ O
ان O
کے O
مطابق O
یہ O
لامحدود O
ماحول O
دوست O
توانای O
حاصل O
کر O
کا O
ذریعہ O
بن O
سک O
ہے O

لیر O
کولنز O
اور O
ڈومینک O
لاپییر O
کی O
کتاب O
فریڈم O
ایٹ O
مڈ O
نایٹ O
میں O
بوٹا O
سنگھ O
اور O
زینب B-PER
کی O
کہان O
کا O
ذکر O
بھ O
مل O
ہے O

انھ O
نے O
پاکستان B-LOC
کو O
ای O
سی B-ORG
سی I-ORG
چیمپینز O
ٹراف O
<NUM> O
جتوا O
میں O
کامیاب O
حاصل O
کی O
جہاں O
ٹیم O
نے O
فاینل O
میں O
انڈیا O
کو O
<NUM> O
رنز O
سے O
شکست O
دی O

کاغذ O
کا O
ٹکڑا O
تھما O
ہوی O
بینظیر O
نے O
کہا O
جاو O
ابراہیم O
جاو O

لایٹس O
کیمرا O
ایکشن O
جب O
ان O
تین O
کا O
ملاپ O
ہو O
ہے O
تو O
ایک O
نی O
تخلیق O
سام O
ات O
ہے O
اور O
ایک O
ہی O
لمح O
میں O
ایک O
عام O
سا O
چہرہ O
لاکھ O
دل O
کی O
دھڑکن O
بن O
جا O
ہے O

ان O
کے O
مطابق O
نور O
باغ O
میں O
کل O
<NUM> O
گھر O
خال O
کروای O
گی O
جبکہ O
تجاوزات O
خال O
کر O
کا O
کام O
جار O
ہے O

تاہم O
اس O
کے O
بعد O
اس O
نے O
نیوز O
لینڈ O
سے O
ایک O
صفر O
سے O
سر O
لنکا O
سے O
دو O
صفر O
سے O
اور O
بنگلہ O
دیش O
سے O
دو O
صفر O
سے O
سیریز O
جیت O
کر O
اپن O
پوزیشن O
مستحکم O
کر O
لی O

سایمن O
وولف O
گینگ O
فکس O
کہ O
ہیں O
کہ O
پاکستان B-LOC
نے O
روای O
طور O
پر O
خلیج O
بادشاہت O
کو O
افرا O
قوت O
فراہم O
کی O
ہے O
لیکن O
اب O
حالات O
بدل O
گی O
ہیں O

فالون O
کے O
مطابق O
جب O
دشمن O
کے O
زیر O
کنٹرول O
علاق O
کے O
اوپر O
پرواز O
کی O
جا O
ہے O
تو O
اپ O
کو O
اس O
بات O
کے O
لی O
تیار O
رہ O
پڑ O
ہے O
کہ O
نشانہ O
بن O
والا O
شخص O
اپ O
خود O
بھ O
ہو O
سک O
ہیں O

چشمہ O
لگا O
کر O
دیکھ O
سے O
وہ O
نشان O
مجھ O
نظر O
ہی O
نہ O
ایا O

ہم O
سار O
رات O
بے O
چین B-LOC
رہ O
مگر O
یقین O
تھا O
کہ O
اللہ O
مدد O
کر O
گا O

جہاں O
ایران B-LOC
نے O
لبنان O
میں O
جنگ O
بن O
سمیت O
امریکہ B-LOC
پر O
حالیہ O
سیزفایر O
کی O
خلاف O
ورز O
کا O
الزام O
لگایا O
ہے O
تو O
وہ O
امریکہ B-LOC
کو O
یہ O
اعتراض O
ہے O
کہ O
تاحال O
ایران B-LOC
کی O
جانب O
سے O
ابنای O
ہرمز O
کو O
پور O
طرح O
کھولا O
نہ O
گیا O

ان O
کا O
گول O
فرق O
<NUM> O
اج O
بھ O
ہاک O
ورلڈ B-ORG
کپ O
کی O
تاریخ O
میں O
بہترین O
ہے O

زمین O
پر O
یا O
سمندر O
میں O
کہ O
بھ O
اس O
پیما O
کی O
ارضیا O
ساخت O
موجود O
نہ O
جو O
خلیج O
فارس O
کے O
خط O
کی O
منفرد O
اور O
بے O
مثال O
پٹرولیم O
جیولوج O
کو O
واضح O
کر O
ہیں O

شاید O
وہ O
واحد O
ایس B-ORG
فوج I-ORG
ہیں O
جن O
کی O
بہادر O
کا O
اعتراف O
اور O
انھ O
تمغہ O
دی O
کی O
سفارش O
مخالف O
فوج B-ORG
کے O
سربراہ O
نے O
خود O
ذا O
حیثیت O
میں O
کی O

خالد O
محمود O
عاصم B-PER
کی O
تحقیق O
ہے O
کہ O
کیونڈش O
کا O
یہ O
ایک O
شاندار O
دور O
تھا O
کیونکہ O
وہاں O
اس O
دوران O
ایٹم O
اور O
نیوکلییر O
فزکس O
میں O
بہت O
پیش O
رفت O
ہوی O

سیاست O
میں O
ان O
کا O
میں O
نے O
تو O
کبھ O
سوچا O
ہی O
نہ O
تھا O

کیا O
سو O
جیسا O
بچہ O
ہے O
یا O
اس O
کا O
دل O
بالکل O
سو O
جیسا O
ہے O

انڈیا O
نے O
فتح O
حاصل O
کی O
مگر O
شایقین O
کے O
نزدیک O
اج O
کرکٹ O
کی O
روح O
مر O
گی O

سنیچر O
کی O
صبح O
پہل O
محمد B-PER
باقر O
قالیباف O
کی O
قیادت O
میں O
ایران B-LOC
وفد O
کی O
اسلام B-LOC
اباد O
امد O
اور O
پھر O
امریک O
نایب O
صدر O
جے O
ڈی O
وینس O
کی O
قیادت O
میں O
امریک O
وفد O
کے O
پہنچ O
تک O
یہ O
واضح O
نہ O
تھا O
کہ O
ایا O
فریقین O
دیرپا O
امن O
کے O
لی O
ام O
سام O
بیٹھ O
گے O

ان O
کا O
کہ O
ہے O
کہ O
اس O
سے O
غیر O
معقول O
اور O
غیر O
انسان O
تشدد O
جنم O
لے O
رہا O
ہے O

صفر O
اور O
سپین O
کو O
دو O

سبسکرایب O
کر O
کے O
لی O
کلک O
کر O
بطور O
وایسرای O
مقرر O
ہو O
کے O
بعد O
ابرہہ O
نے O
یمن O
کے O
دارالحکومت O
صنعا O
میں O
اس O
امید O
سے O
ایک O
شاندار O
گرجا O
گھر O
القلیس O
تعمیر O
کروایا O
تاکہ O
عرب O
حاج O
کی O
توجہ O
مکہ B-LOC
میں O
موجود O
کعبہ O
سے O
ہٹای O
جا O
سک O

انھ O
نے O
دعو O
کیا O
کہ O
یہ O
فوٹیج O
یا O
تو O
ان O
کی O
تعینا O
سے O
پہل O
بن O
یا O
پھر O
یہ O
فوٹیج O
سٹیج O
بھ O
ہو O
سک O
ہے O

یہ O
بالکل O
مضحکہ O
خیز O
ہے O

اس O
امید O
پر O
کہ O
وہ O
دوست O
پیپلز B-ORG
پارٹ O
کے O
رہنما O
کو O
خبر O
کر O
دیں O
گی O
اور O
وہ O
رہنما O
سفار O
حلق O
کو O
اگاہ O
کر O
کے O
ساتھ O
ساتھ O
عوام O
کو O
بھ O
متحرک O
کر O
گے O

میرا O
خیال O
ہے O
کہ O
سپورٹنگ O
ایکٹرز O
کو O
جت O
معاوضہ O
مل O
چاہی O
ات O
نہ O
مل O

عمران B-PER
خان O
نے O
انھ O
بن O
گالہ O
میں O
اپ O
گھر O
پر O
رات O
کے O
کھا O
پر O
بلایا O
تھا O
اور O
گنگول O
ان O
کی O
مہمان O
نواز B-PER
سے O
بہت O
متاثر O
ہوی O
تھ O

لاش O
کو O
نیچ O
اتار O
کی O
پایلٹ O
کی O
اپن O
اپن O
کہان O
ہیں O

انھ O
نے O
منصب O
امامت O
سنبھال O
کے O
بعد O
اغا O
خان O
ڈیویلپمنٹ O
نیٹ O
ورک O
کے O
نام O
سے O
ایک O
ادارہ O
قایم O
کیا O
اور O
رفاح O
کام O
کے O
ایک O
طویل O
سلسل O
کا O
اغاز O
کیا O
جو O
دنیا O
بھر O
میں O
پھیل O
ہوی O
ہیں O

وزیر O
مملکت O
برای O
داخلہ O
طلال O
چوہدر O
نے O
بی B-ORG
بی I-ORG
سی I-ORG
سے O
بات O
کر O
ہوی O
دعو O
کیا O
کہ O
غیر O
قانون O
سٹرکچرز O
پور O
اسلام B-LOC
اباد O
سے O
ختم O
کر O
کے O
لی O
احتیاط O
مگر O
تیز O
سے O
کام O
جار O
ہے O

