{
  "selected_topics_for_sampling": [
    "Politics",
    "Sports",
    "HealthSociety"
  ],
  "sentence_count": 500,
  "lexicon_sizes": {
    "noun": 220,
    "verb": 220,
    "adj": 220,
    "per_gazetteer": 61,
    "loc_gazetteer": 58,
    "org_gazetteer": 33
  },
  "split_sizes": {
    "train": 350,
    "val": 75,
    "test": 75
  },
  "label_distribution": {
    "pos": {
      "train": {
        "NOUN": 2569,
        "POST": 1400,
        "VERB": 2768,
        "PRON": 678,
        "AUX": 474,
        "ADJ": 242,
        "CONJ": 315,
        "DET": 102,
        "ADV": 91,
        "UNK": 80,
        "NUM": 70,
        "PUNC": 27
      },
      "val": {
        "VERB": 583,
        "NOUN": 570,
        "POST": 315,
        "AUX": 104,
        "PRON": 140,
        "ADJ": 59,
        "PUNC": 9,
        "UNK": 14,
        "CONJ": 65,
        "DET": 19,
        "ADV": 16,
        "NUM": 16
      },
      "test": {
        "NOUN": 577,
        "VERB": 595,
        "POST": 324,
        "NUM": 20,
        "PRON": 155,
        "ADJ": 36,
        "CONJ": 61,
        "AUX": 91,
        "DET": 16,
        "UNK": 31,
        "ADV": 23,
        "PUNC": 7
      }
    },
    "ner": {
      "train": {
        "O": 8554,
        "B-ORG": 71,
        "B-LOC": 119,
        "B-PER": 28,
        "I-ORG": 28,
        "I-LOC": 2,
        "B-MISC": 12,
        "I-PER": 2
      },
      "val": {
        "O": 1848,
        "B-LOC": 25,
        "B-ORG": 20,
        "B-MISC": 6,
        "I-ORG": 8,
        "B-PER": 3
      },
      "test": {
        "O": 1862,
        "B-LOC": 32,
        "B-ORG": 21,
        "B-PER": 3,
        "B-MISC": 5,
        "I-ORG": 11,
        "I-LOC": 1,
        "I-PER": 1
      }
    }
  },
  "embedding_init": {
    "matched_tokens_with_part1_embeddings": 2053,
    "vocab_size": 2078
  },
  "pos_results": {
    "frozen_val_f1": 0.4852023984063915,
    "finetuned_val_f1": 0.8058068353860044,
    "test_accuracy": 0.8493438320209974,
    "test_macro_f1": 0.8166429855197971,
    "top_confused_pairs": [
      {
        "pair": "NOUN->VERB",
        "count": 253,
        "examples": [
          "بنگلہ دیش کی ٹیم نے مقررہ <NUM> اوورز میں پانچ وکٹ کے نقصان پر <NUM> رنز بنای اور پاکستان کو جیت کے لی <NUM> رنز کا ہدف دے دیا تھا",
          "گلیڈ ایٹرز نے ایک اور کیو بل باز فن ایلن کو بھ ٹیم میں شامل کیا ہے جبکہ ان کے لی فہیم اشرف بھ پلاٹینم کیٹگر میں ہوں گے"
        ]
      },
      {
        "pair": "ADJ->VERB",
        "count": 10,
        "examples": [
          "بنگلہ دیش کی ٹیم نے مقررہ <NUM> اوورز میں پانچ وکٹ کے نقصان پر <NUM> رنز بنای اور پاکستان کو جیت کے لی <NUM> رنز کا ہدف دے دیا تھا",
          "اس ہنگام کے درمیان موسیقار او پی نییر کے ساتھ ان کی بڑھ ہوی قربت نے فلم حلق میں ہلچل مچا دی"
        ]
      },
      {
        "pair": "ADJ->NOUN",
        "count": 7,
        "examples": [
          "جس وجہ سے کی مواقع پر انفیکشن کنٹرول پروگرام پر سمجھوتہ ہوجا ہے",
          "لیکن اگر کوی اتفاق رای نہ ہو پایا تو اس کا مطلب جنگ کی طرف واپس ہو"
        ]
      }
    ]
  },
  "ner_results": {
    "crf_frozen_val_f1": 0.13793103448275862,
    "crf_finetuned_val_f1": 0.07142857142857142,
    "test_overall_f1_crf": 0.12307692307692307,
    "test_overall_f1_softmax": 0.7068965517241379,
    "entity_report_crf": {
      "LOC": {
        "precision": 1.0,
        "recall": 0.125,
        "f1-score": 0.2222222222222222,
        "support": 32
      },
      "MISC": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 5
      },
      "ORG": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 21
      },
      "PER": {
        "precision": 0.0,
        "recall": 0.0,
        "f1-score": 0.0,
        "support": 3
      },
      "micro avg": {
        "precision": 1.0,
        "recall": 0.06557377049180328,
        "f1-score": 0.12307692307692307,
        "support": 61
      },
      "macro avg": {
        "precision": 0.25,
        "recall": 0.03125,
        "f1-score": 0.05555555555555555,
        "support": 61
      },
      "weighted avg": {
        "precision": 0.5245901639344263,
        "recall": 0.06557377049180328,
        "f1-score": 0.11657559198542805,
        "support": 61
      }
    },
    "entity_report_softmax": {
      "LOC": {
        "precision": 0.9,
        "recall": 0.84375,
        "f1-score": 0.870967741935484,
        "support": 32
      },
      "MISC": {
        "precision": 1.0,
        "recall": 0.6,
        "f1-score": 0.7499999999999999,
        "support": 5
      },
      "ORG": {
        "precision": 0.47619047619047616,
        "recall": 0.47619047619047616,
        "f1-score": 0.47619047619047616,
        "support": 21
      },
      "PER": {
        "precision": 1.0,
        "recall": 0.3333333333333333,
        "f1-score": 0.5,
        "support": 3
      },
      "micro avg": {
        "precision": 0.7454545454545455,
        "recall": 0.6721311475409836,
        "f1-score": 0.7068965517241379,
        "support": 61
      },
      "macro avg": {
        "precision": 0.844047619047619,
        "recall": 0.5633184523809525,
        "f1-score": 0.6492895545314901,
        "support": 61
      },
      "weighted avg": {
        "precision": 0.7672131147540984,
        "recall": 0.6721311475409836,
        "f1-score": 0.7069011105235325,
        "support": 61
      }
    },
    "false_positives": [
      {
        "token": "ار",
        "true": "O",
        "pred": "B-ORG",
        "sentence": "ار سی بی ہمیشہ میر ڈی این اے کا حصہ رہ گی جس میں انمٹ یاد شامل ہیں جس میں نوجوان وراٹ کوہل کا انتخاب بھ شامل ہے جو اب دنیا کے بہترین کھلاڑ میں شامل ہیں"
      },
      {
        "token": "سی",
        "true": "B-ORG",
        "pred": "I-ORG",
        "sentence": "ار سی بی ہمیشہ میر ڈی این اے کا حصہ رہ گی جس میں انمٹ یاد شامل ہیں جس میں نوجوان وراٹ کوہل کا انتخاب بھ شامل ہے جو اب دنیا کے بہترین کھلاڑ میں شامل ہیں"
      },
      {
        "token": "این",
        "true": "I-ORG",
        "pred": "B-ORG",
        "sentence": "وہ خود <NUM> کور کے بادام باغ ہیڈ کوارٹر گی اور کمانڈر لیفٹیننٹ جنرل پی این ہون کو پاکستان کی تازہ ترین سرگرم سے اگاہ کیا"
      },
      {
        "token": "این",
        "true": "I-ORG",
        "pred": "B-ORG",
        "sentence": "سنہ <NUM> میں انڈیا کی مغرب ریاست مہاراشٹر کی دو قوم پرست سیاس جماعت ( ایم این ایس اور شیو سی ) نے دھمک دی کی اگر اس شو میں پاکستان امیدوار شریک ہو ہیں تو وہ شو ہو نہ دیں گے"
      },
      {
        "token": "ایس",
        "true": "I-ORG",
        "pred": "B-ORG",
        "sentence": "سنہ <NUM> میں انڈیا کی مغرب ریاست مہاراشٹر کی دو قوم پرست سیاس جماعت ( ایم این ایس اور شیو سی ) نے دھمک دی کی اگر اس شو میں پاکستان امیدوار شریک ہو ہیں تو وہ شو ہو نہ دیں گے"
      }
    ],
    "false_negatives": [
      {
        "token": "پاکستان",
        "true": "B-LOC",
        "pred": "O",
        "sentence": "بنگلہ دیش کی ٹیم نے مقررہ <NUM> اوورز میں پانچ وکٹ کے نقصان پر <NUM> رنز بنای اور پاکستان کو جیت کے لی <NUM> رنز کا ہدف دے دیا تھا"
      },
      {
        "token": "پی",
        "true": "B-ORG",
        "pred": "O",
        "sentence": "اس ہنگام کے درمیان موسیقار او پی نییر کے ساتھ ان کی بڑھ ہوی قربت نے فلم حلق میں ہلچل مچا دی"
      },
      {
        "token": "ایران",
        "true": "B-LOC",
        "pred": "O",
        "sentence": "یہ بزرگ خاتون ان ایران نوجوان کے لی بھ پریشان تھ جنھ جنگ کے دوران ایران کی نیم فوج ادار بسیج کی جانب سے دھمک کا سام کر پڑا جبکہ شہر کے گل محل میں گر وال شیل بھ انھ خوفزدہ کر تھ"
      },
      {
        "token": "فوج",
        "true": "B-ORG",
        "pred": "O",
        "sentence": "یہ بزرگ خاتون ان ایران نوجوان کے لی بھ پریشان تھ جنھ جنگ کے دوران ایران کی نیم فوج ادار بسیج کی جانب سے دھمک کا سام کر پڑا جبکہ شہر کے گل محل میں گر وال شیل بھ انھ خوفزدہ کر تھ"
      },
      {
        "token": "ایران",
        "true": "B-LOC",
        "pred": "O",
        "sentence": "انھ نے کہا ایران اس سوچ کے ساتھ اسلام اباد ایا تھا کہ اس نے یہ جنگ نہ ہار بلکہ ایران سمجھ ہے کہ وہ جیت رہا ہے اس لگ ہے کہ اس برتر حاصل ہے وہ اب بھ جواب دے رہا ہے اور ابنای ہرمز کو ایک ہتھیار کے طور پر استعمال کر میں کامیاب رہا ہے"
      }
    ]
  },
  "ablations": {
    "A1_unidirectional_lstm": 0.6833333333333333,
    "A2_no_dropout": 0.6605504587155964,
    "A3_random_embeddings": 0.613861386138614,
    "A4_softmax_instead_of_crf": 0.7068965517241379
  }
}